[{"id": "5130", "name": "Des Estivantes / Maxime Gorki", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nCr\u00e9ation / Th\u00e9\u00e2tre\n14 artistes flamboyants au plateau pour ouvrir le nouveau th\u00e9\u00e2tre\u00a0!\nComme chaque \u00e9t\u00e9, un groupe d\u2019amis de la bonne soci\u00e9t\u00e9 se retrouve dans une maison en bord de mer. En retrait du monde et des soubresauts de l\u2019Histoire, ils badinent, mangent et profitent de l\u2019eau et du soleil. Leurs conversations tournent autour de l\u2019amour, la mort, l\u2019art et la r\u00e9volution. Mais l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une intellectuelle engag\u00e9e et d\u2019un po\u00e8te va bousculer l\u2019\u00e9quilibre des vacanciers. Apr\u00e8s deux mois de vill\u00e9giature loin de la ville et de ses faux-semblants, les langues se d\u00e9lient et les ranc\u0153urs affleurent\u2026\u00a0\nApr\u00e8s le succ\u00e8s d\u2019Ivanov\u00a0de\u00a0Tchekhov en 2023, Georges Lini poursuit son exploration des classiques russes. Alors qu\u2019Ivanov\u00a0dressait le portrait d\u2019adultes cyniques,\u00a0Des\u00a0Estivantes\u00a0d\u00e9peint une jeunesse qui cherche un sens \u00e0 sa vie et une \u00e9chappatoire \u00e0 un avenir morose. Pour l\u2019incarner, quatorze artistes \u00e9volueront autour d\u2019un \u00e9norme banquet.", "img_url": "/media/events/P4_-_Des_Estivantes__S%C3%A9bastien_Fernandez.jpg", "dates": [["2024-09-13 20:00:00", "2024-09-13 23:50:00"], ["2024-09-17 20:00:00", "2024-09-17 23:50:00"], ["2024-09-18 20:00:00", "2024-09-18 23:50:00"], ["2024-09-20 20:00:00", "2024-09-20 23:50:00"], ["2024-09-24 20:00:00", "2024-09-24 23:50:00"], ["2024-09-25 20:00:00", "2024-09-25 23:50:00"]]}, {"id": "5131", "name": "Des Estivantes / Maxime Gorki", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nCr\u00e9ation / Th\u00e9\u00e2tre\n14 artistes flamboyants au plateau pour ouvrir le nouveau th\u00e9\u00e2tre\u00a0!\nComme chaque \u00e9t\u00e9, un groupe d\u2019amis de la bonne soci\u00e9t\u00e9 se retrouve dans une maison en bord de mer. En retrait du monde et des soubresauts de l\u2019Histoire, ils badinent, mangent et profitent de l\u2019eau et du soleil. Leurs conversations tournent autour de l\u2019amour, la mort, l\u2019art et la r\u00e9volution. Mais l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une intellectuelle engag\u00e9e et d\u2019un po\u00e8te va bousculer l\u2019\u00e9quilibre des vacanciers. Apr\u00e8s deux mois de vill\u00e9giature loin de la ville et de ses faux-semblants, les langues se d\u00e9lient et les ranc\u0153urs affleurent\u2026\u00a0\nApr\u00e8s le succ\u00e8s d\u2019Ivanov\u00a0de\u00a0Tchekhov en 2023, Georges Lini poursuit son exploration des classiques russes. Alors qu\u2019Ivanov\u00a0dressait le portrait d\u2019adultes cyniques,\u00a0Des\u00a0Estivantes\u00a0d\u00e9peint une jeunesse qui cherche un sens \u00e0 sa vie et une \u00e9chappatoire \u00e0 un avenir morose. Pour l\u2019incarner, quatorze artistes \u00e9volueront autour d\u2019un \u00e9norme banquet.", "img_url": "/media/events/P4_-_Des_Estivantes__S%C3%A9bastien_Fernandez_kHcFSHh.jpg", "dates": [["2024-09-14 19:00:00", "2024-09-14 22:50:00"], ["2024-09-19 19:00:00", "2024-09-19 22:50:00"], ["2024-09-21 19:00:00", "2024-09-21 22:50:00"]]}, {"id": "5099", "name": "Blockbuster", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "24\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nVous avez ador\u00e9 Za\u00ef Za\u00ef la saison derni\u00e8re, le Collectif Mensuel est de retour pour vous ravir \u00e0 nouveau. Entre th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma, le Collectif Mensuel d\u00e9tourne les plus grands films am\u00e9ricains pour vous pr\u00e9senter leur Blockbuster. Un \u00ab\u202fmashup\u202f\u00bb dr\u00f4le et engag\u00e9 !\r\nBlockbuster est une performance d\u2019une pr\u00e9cision redoutable : sur sc\u00e8ne, devant nos yeux \u00e9bahis, les 5 acteur\u00b7rice\u00b7s assurent en direct les doublages des dialogues, les bruitages et les musiques.\nAvec Sandrine Bergot, Quentin Halloy, Baptiste Isaia, Philippe Lecrenier, Renaud Riga\r\nEcriture Nicolas Ancion / Collectif Mensuel\r\nVid\u00e9o et montage Juliette Achard\r\nSc\u00e9nographie Claudine Maus\r\nProduction Cie Pi 3,14\r\nCoproduction Th\u00e9\u00e2tre de Li\u00e8ge, Th\u00e9\u00e2tre National / Bruxelles.", "img_url": "/media/events/Blockbuster.jpg", "dates": [["2024-09-17 20:00:00", "2024-09-17 21:20:00"]]}, {"id": "5132", "name": "Perfect Day / Genevi\u00e8ve Damas", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nReprise / Th\u00e9\u00e2tre\nLa vie, ce sont des cycles. Tu nais l\u2019enfant de tes parents. Tu deviens la m\u00e8re de tes enfants. Apr\u00e8s, la m\u00e8re de tes parents. Puis, l\u2019enfant de tes enfants. Et tu meurs.\nMarie, c\u00e9libataire de 64\u00a0ans, nez pour un grand parfumeur, coinc\u00e9e entre les probl\u00e8mes de sa m\u00e8re et ceux de sa fille, peine \u00e0 trouver sa place de femme. Elle aspire \u00e0 l\u2019amour et \u00e0 la passion, mais n\u2019arrive plus \u00e0 se trouver d\u00e9sirable. Jusqu\u2019au jour\u2026\nApr\u00e8s\u00a0La Solitude du mammouth\u00a0et\u00a0Quand tu es revenu, Genevi\u00e8ve Damas explore le rapport au d\u00e9sir d\u2019une femme apr\u00e8s 60\u00a0ans. Il s\u2019agit d\u2019aborder le temps qui passe comme n\u2019\u00e9tant pas seulement une fatalit\u00e9 douloureuse qui s\u2019inscrit sur la peau et fatigue le corps, mais comme une p\u00e9riode de la vie qui ouvre un champ des possibles.\nDepuis la cr\u00e9ation de ce spectacle en 2022-2023, H\u00e9l\u00e8ne Theunissen, \u00e9lue meilleure interpr\u00e8te aux Prix Maeterlinck 2023, a \u00e9t\u00e9 applaudie sur treize\u00a0sc\u00e8nes belges. Le succ\u00e8s est tel que la com\u00e9dienne revient nous offrir ces quelques repr\u00e9sentations en ap\u00e9ritif, avant de repartir en tourn\u00e9e.", "img_url": "/media/events/P6_-_Perfect_Day.jpg", "dates": [["2024-09-17 20:00:00", "2024-09-17 21:30:00"], ["2024-09-18 20:00:00", "2024-09-18 21:30:00"], ["2024-09-20 20:00:00", "2024-09-20 21:30:00"]]}, {"id": "5133", "name": "Perfect Day / Genevi\u00e8ve Damas", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nReprise / Th\u00e9\u00e2tre\nLa vie, ce sont des cycles. Tu nais l\u2019enfant de tes parents. Tu deviens la m\u00e8re de tes enfants. Apr\u00e8s, la m\u00e8re de tes parents. Puis, l\u2019enfant de tes enfants. Et tu meurs.\nMarie, c\u00e9libataire de 64\u00a0ans, nez pour un grand parfumeur, coinc\u00e9e entre les probl\u00e8mes de sa m\u00e8re et ceux de sa fille, peine \u00e0 trouver sa place de femme. Elle aspire \u00e0 l\u2019amour et \u00e0 la passion, mais n\u2019arrive plus \u00e0 se trouver d\u00e9sirable. Jusqu\u2019au jour\u2026\nApr\u00e8s\u00a0La Solitude du mammouth\u00a0et\u00a0Quand tu es revenu, Genevi\u00e8ve Damas explore le rapport au d\u00e9sir d\u2019une femme apr\u00e8s 60\u00a0ans. Il s\u2019agit d\u2019aborder le temps qui passe comme n\u2019\u00e9tant pas seulement une fatalit\u00e9 douloureuse qui s\u2019inscrit sur la peau et fatigue le corps, mais comme une p\u00e9riode de la vie qui ouvre un champ des possibles.\nDepuis la cr\u00e9ation de ce spectacle en 2022-2023, H\u00e9l\u00e8ne Theunissen, \u00e9lue meilleure interpr\u00e8te aux Prix Maeterlinck 2023, a \u00e9t\u00e9 applaudie sur treize\u00a0sc\u00e8nes belges. Le succ\u00e8s est tel que la com\u00e9dienne revient nous offrir ces quelques repr\u00e9sentations en ap\u00e9ritif, avant de repartir en tourn\u00e9e.", "img_url": "/media/events/P6_-_Perfect_Day_Z4sXl3A.jpg", "dates": [["2024-09-19 19:00:00", "2024-09-19 20:30:00"], ["2024-09-21 19:00:00", "2024-09-21 20:30:00"]]}, {"id": "5101", "name": "Le Carnaval des animaux", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n\u0152uvre musicale de Camille Saint-Sa\u00ebns cont\u00e9e par Alex Vizorek\r\nLa Ferme ! Productions\r\nUn spectacle total, immersif et f\u00e9\u00e9rique, racont\u00e9 par Alex Vizorek et illustr\u00e9 par Karo Pauwels.\n\u00ab Imaginons une grande, une tr\u00e8s grande f\u00eate,\r\nEt, comme La Fontaine, n'invitons que des b\u00eates ! \u00bb\nLe Carnaval des animaux de Camille Saint-Sa\u00ebns, un classique pour enfants, offre une introduction id\u00e9ale \u00e0 la musique classique, pour les petit\u00b7e\u00b7s et les plus grand\u00b7e\u00b7s.\nCompos\u00e9 pour dix musiciens, il pr\u00e9sente quinze tableaux successifs qui, chacun \u00e0 sa mani\u00e8re, pr\u00e9sentent un animal (ou une famille d'animaux). Ceux-ci sont accompagn\u00e9s de nouveaux textes in\u00e9dits \u00e9crits par Alex Vizorek, adapt\u00e9s \u00e0 tous les publics et empreints d\u2019humour.\nLes illustrations r\u00e9alis\u00e9es en direct par Karo Pauwels suivent la cadence du conteur et des musiciens, ajoutant une dimension magique, immersive et captivante.\nCe carnaval vous am\u00e8ne dans un \u00e9tonnant voyage au rythme d'une \u00ab grande fantaisie zoologique \u00bb, dr\u00f4le et f\u00e9\u00e9rique.\nUn spectacle coproduit par le SPOTT.\r\n\u00c9criture et narration Alex Vizorek\r\nCr\u00e9ation univers visuel et performance live Karo Pauwels\r\nDirection musicale Axel de Jenlis\r\nMusique Ensemble Est-Ouest\r\nMise en sc\u00e8ne Gabriel Alloing\r\nDirection technique et lumi\u00e8re Lo\u00efc de Radigu\u00e8s\r\nSon Thomas Van Dorpe\r\nVid\u00e9o Thomas Jacquart\r\nPartenaire cr\u00e9atif Miam Miam Creative Lab\r\nCoordination de production Candice Falesse", "img_url": "/media/events/Lecarnavaldesanimaux.jpg", "dates": [["2024-09-22 14:00:00", "2024-09-22 14:45:00"]]}, {"id": "5102", "name": "Laurence Bibot - Je Playback", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "26\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nPlus qu\u2019un one-woman-show, ce spectacle s\u2019impose comme une forme audacieuse et innovante parfum\u00e9e de la folie communicative de Laurence Bibot.\n\r\nDans Je Playback, perruqu\u00e9e et d\u00e9guis\u00e9e, Laurence Bibot s\u2019amuse \u00e0 parodier une multitude d\u2019arch\u00e9types f\u00e9minins, un v\u00e9ritable hommage \u00e0 toutes les femmes\u202f!\u00a0\nD\u2019un c\u00f4t\u00e9, il y a les archives t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es conserv\u00e9es par la Sonuma ; de l\u2019autre, il y a Laurence Bibot qui s\u2019en amuse dans des capsules parodiant les arch\u00e9types f\u00e9minins : shampouineuse, directrice d\u2019\u00e9cole, nymphette, m\u00e9nag\u00e8re de plus de 50 ans, femme d\u00e9pressive ou exalt\u00e9e, mais aussi des personnages connus, Barbara, Juliette Gr\u00e9co, S\u0153ur Sourire ou encore Am\u00e9lie Nothomb.\u00a0\nLe r\u00e9sultat est dr\u00f4le, absurde et m\u00e9lancolique. Parce que Laurence pose un regard sur une \u00e9poque : des langages, des coiffures, des folklores ; mais aussi parce qu\u2019elle \u00e9claire la place de la femme dans les m\u00e9dias et la mani\u00e8re dont nos traditions et notre soci\u00e9t\u00e9 ont \u00e9volu\u00e9 depuis l\u2019av\u00e8nement de la t\u00e9l\u00e9vision.\nCe ne sera pas un one-woman-show, ce ne sera pas un documentaire ; ce sera un spectacle-playback, une forme en chair et en son \u00e0 partager avec le public, en toute confidentialit\u00e9.\nDe et avec Laurence Bibot\r\nMise en forme Aurelio Mergola\r\nMontage vid\u00e9o et son Alain Debaisieux\r\nCr\u00e9ation lumi\u00e8re et r\u00e9gie S\u00e9bastien Mercial et Nicolas Kluge\r\nProduction Souliers d\u2019Or & LIVE Diffusion\r\n\u00a0\nPrix tout public :\u00a0 26 \u20ac (Abonnement : 22 \u20ac)\r\nPrix \u00e9tudiant\u00b7e de moins de 26 ans : 18 \u20ac (Abonnement : 14 \u20ac)\r\nPrix ch\u00f4meur\u00b7euse : 18 \u20ac (Abonnement : 14 \u20ac)", "img_url": "/media/events/LaurenceBibot1.jpg", "dates": [["2024-09-25 20:00:00", "2024-09-25 21:20:00"]]}, {"id": "5135", "name": "Going Home / Vincent Hennebicq", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nL\u2019\u00c9thiopie, c\u2019est son Am\u00e9rique \u00e0 lui.\nL\u2019histoire commence \u00e0 Hambourg, dans un parc sous la neige. Un homme \u00e9gar\u00e9, avec 5.000\u00a0\u20ac \u00e0 ses pieds, se demande ce qu\u2019il fait l\u00e0. Le braquage a mal tourn\u00e9, la police est venue l\u2019arr\u00eater. Tout le monde le regarde. En quelques mots, le d\u00e9cor est plant\u00e9\u00a0: l\u2019histoire de \u00ab\u2009Michalak l\u2019\u00c9thiopien\u2009\u00bb s\u2019offre \u00e0 nous.\nAdopt\u00e9 quand il \u00e9tait enfant par une famille autrichienne, il est embarqu\u00e9 dans une histoire chaotique de Salzbourg \u00e0 Addis Abeba. Il veut quitter l\u2019Europe mais il va se heurter de plein fouet au syst\u00e8me\u00a0: l\u2019administration, la police, la justice\u2026\u00a0Going Home\u00a0nous raconte son combat solitaire, sa qu\u00eate int\u00e9rieure, son grand voyage \u00ab\u2009\u00e0 l\u2019envers\u2009\u00bb. On le suit dans les d\u00e9dales de son existence, avec ses espoirs et ses peurs, sa pudeur et ses col\u00e8res, ses d\u00e9sillusions et ses r\u00eaves.\nCe spectacle percutant et r\u00e9solument actuel m\u00eale paroles, musique live et vid\u00e9os tourn\u00e9es en \u00c9thiopie, montrant un pays beau et fier, loin des clich\u00e9s mis\u00e9rabilistes.", "img_url": "/media/events/P8-_Going_Home_IsGC7BP.jpg", "dates": [["2024-10-01 20:00:00", "2024-10-01 21:00:00"], ["2024-10-02 20:00:00", "2024-10-02 21:00:00"], ["2024-10-04 20:00:00", "2024-10-04 21:00:00"]]}, {"id": "5103", "name": "L\u2019Avare", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "30\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe classique \u00e0 rebondissements de Moli\u00e8re, avec onze artistes sur sc\u00e8ne pour un casting 5 \u00e9toiles !\nL\u2019argent est un tyran. Amasser \u00e9perdument une fortune qui n\u2019est jamais assez colossale. Tout placer, \u00e0 l\u2019abri des regards, au secret. Ne rien partager... Pour Harpagon poss\u00e9der est la valeur supr\u00eame. C\u2019est Dieu.\nCette passion d\u00e9vorante, aveuglante, l\u2019am\u00e8ne \u00e0 tyranniser tout son entourage. Malgr\u00e9 son immense fortune, il oblige sa maisonn\u00e9e \u00e0 vivre dans le d\u00e9nuement, il maltraite ses enfants, frappe ses valets, affame ses chevaux, soup\u00e7onne tout le monde. Cette adoration mystique corrompt tout. Pour survivre, ses proches sont r\u00e9duits \u00e0 la ruse, au cynisme et aux combines. Et lorsqu\u2019on lui d\u00e9robe sa cassette, il est an\u00e9anti.\nAu fil du temps, L\u2019Avare n\u2019a rien perdu de sa puissance et la pi\u00e8ce retrouve de nos jours toute sa pertinence. C\u2019est \u00e0 un moment de th\u00e9\u00e2tre m\u00e9morable que nous vous convions.\nDe Moli\u00e8re\r\nMise en sc\u00e8ne Michel Kacenelenbogen\r\nAvec Baptiste Blampain, J\u00e9r\u00e9my Bouly, Jonas Claessens, Didier Colfs, Salom\u00e9 Crickx, Itsik Elbaz, Michel Kacenelenbogen, Fr\u00e9d\u00e9ric Nyssen, Nicole Oliver , Wendy Piette, R\u00e9al Siellez\r\nAssistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne H\u00e9l\u00e8ne Catsaras et Lou Kacenelenbogen\r\nSc\u00e9nographie Renata Gorka\r\nCostumes Chandra Vellut\r\nLumi\u00e8re Laurent Kaye\r\nMusique originale Pascal Charpentier\r\nChef d'atelier couture Laure Norrenberg\r\nCostumi\u00e8re C\u00e9cile Manokoune\r\nCouturi\u00e8re Jeanne Wintquin\r\nR\u00e9gie Aur\u00e9lien Coquelet, St\u00e9phane de Brabant, Louis-Philippe Duquesne, Geoffrey Leeman, Laurent Weins\r\nUne production du Th\u00e9\u00e2tre Le Public. Avec le soutien du Tax shelter de l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral belge via Beside et de la FWB.\nTarifs :\nCat\u00e9gorie 1 - rangs A \u00e0 T\r\nPrix tout public : 30 \u20ac (Abonnement : 27 \u20ac)\r\nPrix \u00e9tudiant\u00b7e de moins de 26 ans : 25 \u20ac (Abonnement : 23 \u20ac)\r\nPrix ch\u00f4meur\u00b7euse: 25 \u20ac (Abonnement : 23 \u20ac)\nCat\u00e9gorie 2 - rangs U,V,W\r\nPrix tout public : 26 \u20ac (Abonnement : 23 \u20ac)\r\nPrix \u00e9tudiant\u00b7e de moins de 26 ans : 21 \u20ac (Abonnement : 19 \u20ac)\r\nPrix ch\u00f4meur\u00b7euse 21 : \u20ac (Abonnement : 19 \u20ac)", "img_url": "/media/events/Lavare1.jpg", "dates": [["2024-10-01 20:00:00", "2024-10-01 21:50:00"]]}, {"id": "5134", "name": "Going Home / Vincent Hennebicq", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nL\u2019\u00c9thiopie, c\u2019est son Am\u00e9rique \u00e0 lui.\nL\u2019histoire commence \u00e0 Hambourg, dans un parc sous la neige. Un homme \u00e9gar\u00e9, avec 5.000\u00a0\u20ac \u00e0 ses pieds, se demande ce qu\u2019il fait l\u00e0. Le braquage a mal tourn\u00e9, la police est venue l\u2019arr\u00eater. Tout le monde le regarde. En quelques mots, le d\u00e9cor est plant\u00e9\u00a0: l\u2019histoire de \u00ab\u2009Michalak l\u2019\u00c9thiopien\u2009\u00bb s\u2019offre \u00e0 nous.\nAdopt\u00e9 quand il \u00e9tait enfant par une famille autrichienne, il est embarqu\u00e9 dans une histoire chaotique de Salzbourg \u00e0 Addis Abeba. Il veut quitter l\u2019Europe mais il va se heurter de plein fouet au syst\u00e8me\u00a0: l\u2019administration, la police, la justice\u2026\u00a0Going Home\u00a0nous raconte son combat solitaire, sa qu\u00eate int\u00e9rieure, son grand voyage \u00ab\u2009\u00e0 l\u2019envers\u2009\u00bb. On le suit dans les d\u00e9dales de son existence, avec ses espoirs et ses peurs, sa pudeur et ses col\u00e8res, ses d\u00e9sillusions et ses r\u00eaves.\nCe spectacle percutant et r\u00e9solument actuel m\u00eale paroles, musique live et vid\u00e9os tourn\u00e9es en \u00c9thiopie, montrant un pays beau et fier, loin des clich\u00e9s mis\u00e9rabilistes.", "img_url": "/media/events/P8-_Going_Home.jpg", "dates": [["2024-10-03 19:00:00", "2024-10-03 20:00:00"], ["2024-10-05 19:00:00", "2024-10-05 20:00:00"]]}, {"id": "5116", "name": "AkroPercu - Light Drum", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "12\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n3 ans apr\u00e8s le succ\u00e8s de leur premier spectacle, ils reviennent au SPOTT pour le plaisir de vos oreilles\u2026 et cette fois-ci, de vos yeux aussi !\nOn connaissait d\u00e9j\u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 \"Akro\" au rythme... nos 3 percussionnistes sont maintenant fascin\u00e9s par la lumi\u00e8re !\nUne dr\u00f4le de maladie a frapp\u00e9 ces trois percussionnistes-com\u00e9diens : ils sont \u00ab Akro \u00bb au rythme ! De la t\u00eate aux pieds, du sac de couchage au marimba, des brosses \u00e0 dents \u00e0 la grosse caisse, un rien pulse leur cr\u00e9ativit\u00e9. Impossible \u00e0 soigner, ils vous attendent avec un show explosif aux tableaux inventifs et lumineux ! Parviendront-ils \u00e0 vous rendre \u00ab Akro \u00bb aussi ?\nAvec J. MAIRESSE, M. CHARUE, A. WLOMAINCK / S. ERAUW\nCompositions originales AKROPERCU\nMise en sc\u00e8ne K. BENAC\nCr\u00e9ation lumi\u00e8re N. GILSON\nDesign et mise en page A. WALRAEVENS\nPhotographie/images SILENZIO\nTarifs :\r\nPrix tout public :\u00a0 24 \u20ac (Abonnement : 18 \u20ac)\r\nPrix \u00e9tudiant\u00b7e de moins de 26 ans : 12 \u20ac (Abonnement: 10 \u20ac)", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2024-10-03 00:00:00", "2024-10-03 23:59:00"]]}, {"id": "5117", "name": "Quatuor Valo", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "Grange du Douaire", "price": "20\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn voyage musical exceptionnel o\u00f9 l\u2019exploration de la partition est sublim\u00e9e par la confiance mutuelle en l\u2019instinct musical de chacun des membres du Quatuor. \nLe Quatuor Valo est n\u00e9 d'un d\u00e9sir commun d'approfondir le r\u00e9pertoire pour quatuor \u00e0 cordes. Valo - qui signifie \"Lumi\u00e8re\" en finnois - r\u00e9unit quatre musiciens exceptionnels originaires de toute l'Europe (Pologne, Royaume-Uni et Finlande) qui ont souvent collabor\u00e9 lors de grands festivals \u00e0 travers l'Europe, tels que le Festival Resonances en Belgique.\nMarie Wloszczcowska et Tim Crawford, violons, Lili Majala, alto, et Amy Norrington, violoncelle partagent, par trois chefs-d\u2019\u0153uvre, la m\u00e9lancolie de Schubert, la f\u00e9\u00e9rie de Ravel et l'expressionnisme de Szymanowski. Autant de facettes que le Quatuor Valo fera scintiller.\nIl est rare qu'un nouveau Quatuor \u00e0 cordes d'une telle qualit\u00e9 voie le jour, et nous sommes ravis de l'accueillir au d\u00e9but de ce qui sera sans aucun doute un voyage exceptionnel.\nProgramme :\r\nFranz Schubert : Quatuor \u00e0 cordes No.13 en la mineur D.804, \u00ab Rosamunde \u00bb\r\nSzymanowski : Quatuor \u00e0 cordes No.1 en do majeur Op.37\r\nMaurice Ravel : Quatuor \u00e0 cordes\nDistribution :\r\nMarie Wloszczcowska et Tim Crawford, violons\r\nLili Majala, alto\r\nAmy Norrington, violoncelle\nUn concert du Festival Musiq3 Brabant wallon, propos\u00e9 en collaboration avec Espace Garage.\nTarifs :\r\nPrix plein / tout public : 20\u20ac\r\nabonnement 14 \u20ac\r\n- de 26 ans 10 \u20ac\r\n\u00e9l\u00e8ves d\u2019acad\u00e9mie de musique 6 \u20ac", "img_url": "/media/events/QuatuorValo.jpg", "dates": [["2024-10-03 00:00:00", "2024-10-03 23:59:00"]]}, {"id": "5118", "name": "Dominique toute seule", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "11\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nComment chanter sa propre m\u00e9lodie \u00e0 pleine voix quand elle ne s\u2019accorde pas avec celle du monde ?\nPrix de la Ministre de la Culture et Prix Kiwanis aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre Jeune Public 2022\r\nPrix Maeterlinck de la critique 2023, Meilleur spectacle jeune public\nDominique toute seule nous emm\u00e8ne aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019une femme qui se sent devenir transparente. Discr\u00e8tement accompagn\u00e9e de son ange gardien, Dominique sillonne les chemins d\u2019une for\u00eat et entre en dialogue avec les \u00e9l\u00e9ments. Elle reprend doucement corps au gr\u00e9 des rencontres, des jours, des nuits et des m\u00e9lodies qui l\u2019entourent.\nSur un large plateau \u00e0 l\u2019\u00e9pure d\u00e9licate, deux com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s nous transmettent \u2013 par le biais de l\u2019ombre, du chant et avec un humour improbable \u2013 la polyphonie du vivant, des petites choses du dehors qui donnent go\u00fbt \u00e0 la vie. La vie de solitude et de pr\u00e9carit\u00e9 de Dominique devient, sous l\u2019\u00e9criture et la mise en sc\u00e8ne de cette jeune compagnie, une magie de r\u00e9silience et de vitalit\u00e9.\nLe parcours d\u2019un \u00eatre, de sa disparition \u00e0 sa r\u00e9apparition, une flamboyance sensible et extr\u00eamement touchante pour tous les \u00e2ges.\nUne cr\u00e9ation de\u00a0Marie Burki, Garance Durand Caminos et Tom Geels\nEcriture et mise en sc\u00e8ne\u00a0Marie Burki\nInterpr\u00e9tation (en alternance)\u00a0Garance Durand Caminos ou Le\u00efla Devin,Tom Geels ou Fran\u00e7ois Regout\nCr\u00e9ation lumi\u00e8re\u00a0In\u00e8s Isimbi\nCr\u00e9ation sonore\u00a0Gilles P\u00e9quignot et Tom Geels \u00e0 partir des musiques originales de\u00a0Veljo Tormis, Jean Damei, Calum Stewart et Jean-Jacques Goldman\nChor\u00e9graphies\u00a0Garance Durand Caminos\nCostumes\u00a0Carla Pivetta et cr\u00e9ation collective\nCr\u00e9ation plastique\u00a0Za\u00ebll de Coster\nR\u00e9gie g\u00e9n\u00e9rale\u00a0Khaled Rabah\nR\u00e9gie (en alternance)\u00a0Marie Burki, Aude Dierkens, Fred Postiau et Khaled Rabah\nRegard complice\u00a0Jean Debefve\nPrix unique : 11 \u20ac (Abonnement : 9 \u20ac)", "img_url": "/media/events/Dominiquetouteseule1.jpg", "dates": [["2024-10-06 15:00:00", "2024-10-06 15:45:00"]]}, {"id": "5137", "name": "Jamais, toujours, parfois / Kendall Feaver", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n\u00ab\u2009La maladie ne sait pas \u00e9crire, maman. La maladie n\u2019a pas d\u2019imagination.\u2009\u00bb\nAnna, 18\u00a0ans, vit seule avec sa m\u00e8re Ren\u00e9e. \u00c0 d\u00e9faut d\u2019\u00eatre partie faire des \u00e9tudes comme ses amies, elle se verrait bien \u00e9crivaine. Il faut dire qu\u2019enfant, elle \u00e9tait plut\u00f4t dou\u00e9e pour \u00e9crire d\u2019\u00e9tranges et surprenantes histoires. Mais apr\u00e8s des ann\u00e9es de traitement, sa cr\u00e9ativit\u00e9 semble bloqu\u00e9e. Alors contre l\u2019avis de sa psychiatre, Anna d\u00e9cide d\u2019arr\u00eater les m\u00e9dicaments. Au fond n\u2019est-elle pas plus malade d\u2019\u00eatre soign\u00e9e\u2009? Plus morte que vivante\u2009? Un choix qui \u00e9branle aussi son entourage\u00a0: sa relation avec son petit ami Olivier se d\u00e9grade et sa m\u00e8re ne parvient plus \u00e0 la contr\u00f4ler. \u00a0\nDans un style dr\u00f4le et po\u00e9tique, l\u2019autrice australienne Kendall Feaver r\u00e9v\u00e8le toute la complexit\u00e9 des relations humaines face \u00e0 la sant\u00e9 mentale.\u00a0Comment agir face \u00e0 un proche dont le besoin d\u2019autonomie devient plus important qu\u2019une relative paix de l\u2019esprit\u2009? Peut-on priver quelqu\u2019un de sa libert\u00e9 pour son propre bien\u2009?\u00a0\nJamais, toujours, parfois\u00a0a\u00a0re\u00e7u de nombreuses distinctions, dont le prix du jury au plus grand concours d\u2019\u00e9criture dramatique en Europe (Bruntwood Prize) et celui de la meilleure pi\u00e8ce aux UK Theatre Awards en 2018.", "img_url": "/media/events/P10_-_Jamais_Toujors_Parfois_Olivier_Wiame.jpg", "dates": [["2024-10-09 20:00:00", "2024-10-09 23:50:00"], ["2024-10-11 20:00:00", "2024-10-11 23:50:00"], ["2024-10-15 20:00:00", "2024-10-15 23:50:00"], ["2024-10-16 20:00:00", "2024-10-16 23:50:00"], ["2024-10-18 20:00:00", "2024-10-18 23:50:00"]]}, {"id": "5136", "name": "Jamais, toujours, parfois / Kendall Feaver", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n\u00ab\u2009La maladie ne sait pas \u00e9crire, maman. La maladie n\u2019a pas d\u2019imagination.\u2009\u00bb\nAnna, 18\u00a0ans, vit seule avec sa m\u00e8re Ren\u00e9e. \u00c0 d\u00e9faut d\u2019\u00eatre partie faire des \u00e9tudes comme ses amies, elle se verrait bien \u00e9crivaine. Il faut dire qu\u2019enfant, elle \u00e9tait plut\u00f4t dou\u00e9e pour \u00e9crire d\u2019\u00e9tranges et surprenantes histoires. Mais apr\u00e8s des ann\u00e9es de traitement, sa cr\u00e9ativit\u00e9 semble bloqu\u00e9e. Alors contre l\u2019avis de sa psychiatre, Anna d\u00e9cide d\u2019arr\u00eater les m\u00e9dicaments. Au fond n\u2019est-elle pas plus malade d\u2019\u00eatre soign\u00e9e\u2009? Plus morte que vivante\u2009? Un choix qui \u00e9branle aussi son entourage\u00a0: sa relation avec son petit ami Olivier se d\u00e9grade et sa m\u00e8re ne parvient plus \u00e0 la contr\u00f4ler. \u00a0\nDans un style dr\u00f4le et po\u00e9tique, l\u2019autrice australienne Kendall Feaver r\u00e9v\u00e8le toute la complexit\u00e9 des relations humaines face \u00e0 la sant\u00e9 mentale.\u00a0Comment agir face \u00e0 un proche dont le besoin d\u2019autonomie devient plus important qu\u2019une relative paix de l\u2019esprit\u2009? Peut-on priver quelqu\u2019un de sa libert\u00e9 pour son propre bien\u2009?\u00a0\nJamais, toujours, parfois\u00a0a\u00a0re\u00e7u de nombreuses distinctions, dont le prix du jury au plus grand concours d\u2019\u00e9criture dramatique en Europe (Bruntwood Prize) et celui de la meilleure pi\u00e8ce aux UK Theatre Awards en 2018.", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2024-10-10 19:00:00", "2024-10-10 23:50:00"], ["2024-10-12 19:00:00", "2024-10-12 23:50:00"], ["2024-10-17 19:00:00", "2024-10-17 23:50:00"]]}, {"id": "5120", "name": "What the fun", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "24\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe meilleur de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration du Stand Up belge part en tourn\u00e9e dans toute la Belgique et d\u00e9barque \u00e0 Ottignies !\nHumour - D\u00e8s 12 ans\nLa tourn\u00e9e du Stand Up regroupe 20 artistes du What The Fun s\u00e9lectionn\u00e9s parmi les meilleurs talents de la sc\u00e8ne humoristique belge francophone et les envoie aux quatre coins de la Wallonie.\nIls sont l\u2019\u00e9lite des humoristes \u00e9mergents du pays. Habitu\u00e9s des Comedy Clubs des grandes villes, des concours internationaux et des vid\u00e9os en ligne, ils rempliront demain, \u00e0 n\u2019en pas douter, les plus grandes salles de la francophonie !\nChaque date est l\u2019occasion de d\u00e9couvrir 7 de ces 20 humoristes de talent. Chacun.e \u00e0 leur tour, ils pr\u00e9senteront un extrait de leurs univers respectifs, tous tr\u00e8s diff\u00e9rents, et auront une douzaine de minutes pour vous convaincre. De quoi vous promettre une soir\u00e9e de rires sans r\u00e9pit !\nProduit par What The Fun asbl\nTarifs :\r\nPrix tout public :\u00a0 24 \u20ac (Abonnement : 18 \u20ac)\r\nPrix \u00e9tudiant\u00b7e de moins de 26 ans : 12 \u20ac (Abonnement: 10 \u20ac)\r\nPrix ch\u00f4meur\u00b7euse : 12 \u20ac (Abonnement : 10 \u20ac)\nInfos : https://spott.be/event/what-the-fun/", "img_url": "/media/events/Whatthefun.jpg", "dates": [["2024-10-17 20:00:00", "2024-10-17 21:30:00"]]}, {"id": "5139", "name": "Les Mis\u00e9rables / Victor Hugo", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nLe chef-d\u2019\u0153uvre de Victor Hugo en th\u00e9\u00e2tre d\u2019objets\u2009!\nLa sp\u00e9cialit\u00e9 de la compagnie Karyatides\u2009? Porter \u00e0 la sc\u00e8ne de grands classiques de la litt\u00e9rature avec po\u00e9sie, inventivit\u00e9 et une foule d\u2019accessoires.\nUne table comme champ de bataille, des santons chin\u00e9s aux puces, une boite \u00e0 biscuits devenue auberge\u2026 Sous les mains des com\u00e9diennes, les objets prennent vie pour incarner l\u2019histoire d\u2019un peuple qui se soul\u00e8ve contre l\u2019injustice et la mis\u00e8re sociale.\nDerri\u00e8re le destin de Jean Valjean, Fantine et Gavroche, c\u2019est une intrigue polici\u00e8re et un m\u00e9lodrame passionnant qui se jouent, et feront vibrer nos c\u0153urs.\nLe spectacle s\u00e9duit le public et la critique depuis pr\u00e8s de 10\u00a0ans et re\u00e7oit de nombreux prix\u00a0: Prix du public dans la cat\u00e9gorie Marionnettes au Festival Off d\u2019Avignon, Meilleur spectacle\u00a0\u00a0Jeune public\u2009aux Prix de la critique, Prix de la ministre de la Culture et Coup de foudre de la Presse aux Rencontres jeune public de Huy. \u00c0 notre tour de vous le pr\u00e9senter\u2009!", "img_url": "/media/events/P12_-_LES_MISERABLES_YVES_GABRIEL_3_drapeau_rouge_ANIh5Lv.jpg", "dates": [["2024-10-25 19:00:00", "2024-10-25 20:15:00"], ["2024-10-26 19:00:00", "2024-10-26 20:15:00"]]}, {"id": "5138", "name": "Les Mis\u00e9rables / Victor Hugo", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nLe chef-d\u2019\u0153uvre de Victor Hugo en th\u00e9\u00e2tre d\u2019objets\u2009!\nLa sp\u00e9cialit\u00e9 de la compagnie Karyatides\u2009? Porter \u00e0 la sc\u00e8ne de grands classiques de la litt\u00e9rature avec po\u00e9sie, inventivit\u00e9 et une foule d\u2019accessoires.\nUne table comme champ de bataille, des santons chin\u00e9s aux puces, une boite \u00e0 biscuits devenue auberge\u2026 Sous les mains des com\u00e9diennes, les objets prennent vie pour incarner l\u2019histoire d\u2019un peuple qui se soul\u00e8ve contre l\u2019injustice et la mis\u00e8re sociale.\nDerri\u00e8re le destin de Jean Valjean, Fantine et Gavroche, c\u2019est une intrigue polici\u00e8re et un m\u00e9lodrame passionnant qui se jouent, et feront vibrer nos c\u0153urs.\nLe spectacle s\u00e9duit le public et la critique depuis pr\u00e8s de 10\u00a0ans et re\u00e7oit de nombreux prix\u00a0: Prix du public dans la cat\u00e9gorie Marionnettes au Festival Off d\u2019Avignon, Meilleur spectacle\u00a0\u00a0Jeune public\u2009aux Prix de la critique, Prix de la ministre de la Culture et Coup de foudre de la Presse aux Rencontres jeune public de Huy. \u00c0 notre tour de vous le pr\u00e9senter\u2009!", "img_url": "/media/events/P12_-_LES_MISERABLES_YVES_GABRIEL_3_drapeau_rouge.jpg", "dates": [["2024-10-26 16:00:00", "2024-10-26 17:15:00"]]}, {"id": "5141", "name": "Le Misanthrope / Moli\u00e8re", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nMoli\u00e8re dans un open space\u00a0: plus actuel que jamais\u00a0!\nCette com\u00e9die grin\u00e7ante interpr\u00e9t\u00e9e avec brio par neuf com\u00e9diens a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e de succ\u00e8s \u00e0 sa cr\u00e9ation au Th\u00e9\u00e2tre Royal du Parc en mars dernier. Quelques mois plus tard, nous sommes tr\u00e8s heureux d\u2019enfin accueillir ce \u00ab\u00a0portrait du si\u00e8cle\u00a0\u00bb (celui de Moli\u00e8re, et le n\u00f4tre\u00a0!) au th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar\u00a0!\nHonn\u00eate et droit, Alceste est r\u00e9volt\u00e9 contre la soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9gie par l\u2019hypocrisie, o\u00f9 la r\u00e9ussite ne d\u00e9pend pas du m\u00e9rite mais de la popularit\u00e9 et de la capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab r\u00e9seauter \u00bb. Sa sinc\u00e9rit\u00e9 radicale lui attire bien des ennuis dans ce monde o\u00f9 le mensonge est un art, le cynisme une vertu. Mais comment ne pas se compromettre alors qu\u2019il est fou amoureux de C\u00e9lim\u00e8ne, jeune femme mondaine qui repr\u00e9sente tout ce qu\u2019il d\u00e9teste\u00a0?\nLa grande richesse du\u00a0Misanthrope\u00a0est de faire s\u2019entrechoquer des personnages dont les comportements sont diam\u00e9tralement oppos\u00e9s et pourtant tous d\u00e9fendables. On ne peut s\u2019emp\u00eacher de ressentir de l\u2019empathie \u00e0 la fois pour le rigide Alceste, le complaisant Philinte, ou encore pour C\u00e9lim\u00e8ne, qui utilise son pouvoir de s\u00e9duction pour tirer son \u00e9pingle du jeu.\nApr\u00e8s sa mise en sc\u00e8ne de\u00a0L\u2019\u00c9cole des femmes\u00a0en 2022 au Th\u00e9\u00e2tre Royal du Parc, Patrice Mincke nous offre \u00e0 nouveau le plaisir d\u2019entendre la langue de Moli\u00e8re. Il choisit de la confronter \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique contemporaine du monde du travail, lieu de duplicit\u00e9 aux apparences trompeuses.", "img_url": "/media/events/P14_-_Misanthrope_Parc_photo_Aude_Vanlathem_029_er8GVmh.jpg", "dates": [["2024-10-28 20:00:00", "2024-10-28 21:40:00"], ["2024-10-29 20:00:00", "2024-10-29 21:40:00"], ["2024-10-30 20:00:00", "2024-10-30 21:40:00"], ["2024-11-01 20:00:00", "2024-11-01 21:40:00"], ["2024-11-04 20:00:00", "2024-11-04 21:40:00"], ["2024-11-05 20:00:00", "2024-11-05 21:40:00"], ["2024-11-06 20:00:00", "2024-11-06 21:40:00"]]}, {"id": "5140", "name": "Le Misanthrope/ Moli\u00e8re", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nMoli\u00e8re dans un open space\u00a0: plus actuel que jamais\u00a0!\nCette com\u00e9die grin\u00e7ante interpr\u00e9t\u00e9e avec brio par neuf com\u00e9diens a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e de succ\u00e8s \u00e0 sa cr\u00e9ation au Th\u00e9\u00e2tre Royal du Parc en mars dernier. Quelques mois plus tard, nous sommes tr\u00e8s heureux d\u2019enfin accueillir ce \u00ab\u00a0portrait du si\u00e8cle\u00a0\u00bb (celui de Moli\u00e8re, et le n\u00f4tre\u00a0!) au th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar\u00a0!\nHonn\u00eate et droit, Alceste est r\u00e9volt\u00e9 contre la soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9gie par l\u2019hypocrisie, o\u00f9 la r\u00e9ussite ne d\u00e9pend pas du m\u00e9rite mais de la popularit\u00e9 et de la capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab r\u00e9seauter \u00bb. Sa sinc\u00e9rit\u00e9 radicale lui attire bien des ennuis dans ce monde o\u00f9 le mensonge est un art, le cynisme une vertu. Mais comment ne pas se compromettre alors qu\u2019il est fou amoureux de C\u00e9lim\u00e8ne, jeune femme mondaine qui repr\u00e9sente tout ce qu\u2019il d\u00e9teste\u00a0?\nLa grande richesse du\u00a0Misanthrope\u00a0est de faire s\u2019entrechoquer des personnages dont les comportements sont diam\u00e9tralement oppos\u00e9s et pourtant tous d\u00e9fendables. On ne peut s\u2019emp\u00eacher de ressentir de l\u2019empathie \u00e0 la fois pour le rigide Alceste, le complaisant Philinte, ou encore pour C\u00e9lim\u00e8ne, qui utilise son pouvoir de s\u00e9duction pour tirer son \u00e9pingle du jeu.\nApr\u00e8s sa mise en sc\u00e8ne de\u00a0L\u2019\u00c9cole des femmes\u00a0en 2022 au Th\u00e9\u00e2tre Royal du Parc, Patrice Mincke nous offre \u00e0 nouveau le plaisir d\u2019entendre la langue de Moli\u00e8re. Il choisit de la confronter \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique contemporaine du monde du travail, lieu de duplicit\u00e9 aux apparences trompeuses.", "img_url": "/media/events/P14_-_Misanthrope_Parc_photo_Aude_Vanlathem_029.jpg", "dates": [["2024-10-31 19:00:00", "2024-10-31 20:40:00"], ["2024-11-02 19:00:00", "2024-11-02 20:40:00"], ["2024-11-07 19:00:00", "2024-11-07 20:40:00"]]}, {"id": "5121", "name": "Festidanse", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nUn moment enchanteur pour mettre en valeur les talents de la danse en Brabant wallon !\nLe SPOTT est heureux de vous proposer ce moment suspendu de danse par des talents amateurs terriblement dou\u00e9s.\u00a0\nDu jazz au classique, du contemporain au hip-hop, en passant par le dancehall ou encore le ragga, laissez-vous emporter par ce moment de gr\u00e2ce et d\u2019\u00e9nergie.\nEn collaboration avec les \u00e9coles de danse du Brabant wallon.\nTarifs : \r\nPrix tout public : 15 \u20ac (Abonnement : 15 \u20ac)\r\nPrix \u00e9tudiant\u00b7e de moins de 26 ans : 10 \u20ac (Abonnement : 10 \u20ac)\r\nPrix ch\u00f4meur\u00b7euse : 10 \u20ac (Abonnement : 10 \u20ac)\nPlus d'infos : https://spott.be/event/festidanse-2/", "img_url": "/media/events/Festidanse.jpg", "dates": [["2024-11-02 00:00:00", "2024-11-02 23:59:00"]]}, {"id": "5143", "name": "Les Gros patinent bien", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe spectacle qui cartonne\u2009!\u00a0\n\u00c9lu meilleur spectacle de th\u00e9\u00e2tre public aux Moli\u00e8res\u00a02022.\nApr\u00e8s\u00a0le succ\u00e8s mondial de\u00a0Bigre, accueilli au Vilar en 2018, Pierre Guillois et Olivier Martin-Salvan nous invitent \u00e0 un voyage imaginaire dans un feu d\u2019artifice de bouts de carton. Fusion des d\u00e9lires d\u2019un cabaret de \u00ab\u2009cartoons\u2009\u00bb et d\u2019une \u00e9pop\u00e9e shakespearienne.\u00a0\nViss\u00e9 sur sa chaise, un imposant acteur en costume trois pi\u00e8ces raconte, dans une langue aux accents british, une \u00e9pop\u00e9e enivrante \u00e0 travers l\u2019Europe. Il quitte les plaines du Grand Nord, maudit par une sir\u00e8ne p\u00each\u00e9e par accident. Il s\u2019\u00e9vade en patins, \u00e0 trottinette, en avion cartonn\u00e9. Il d\u00e9couvre l\u2019\u00c9cosse, repart vers le sud \u00e0 dos de mulet, assassine quelques cornemuseurs au passage, cherche l\u2019amour, toujours.\nSon acolyte, en maillot de bain, s\u2019agite autour de lui et s\u2019\u00e9chine \u00e0 nous faire comprendre le sens de ce voyage \u00e0 l\u2019aide de mimes hilarants et d\u2019affichettes d\u00e9lirantes o\u00f9 sont inscrits les noms des pays travers\u00e9s ou\u00a0desbestioles rencontr\u00e9es.\nJoyeusement bricol\u00e9 par deux maitres de la sc\u00e8ne et du jeu, le spectacle explose d\u2019inventivit\u00e9 et nous entraine dans la fantaisie burlesque, la po\u00e9sie extravagante.", "img_url": "/media/events/P16_-_Les_gros_patinent_bien__Fabienne_Rappenneau_qHFLcoL.jpg", "dates": [["2024-11-12 20:00:00", "2024-11-12 21:20:00"], ["2024-11-13 20:00:00", "2024-11-13 21:20:00"], ["2024-11-15 20:00:00", "2024-11-15 21:20:00"], ["2024-11-19 20:00:00", "2024-11-19 21:20:00"], ["2024-11-20 20:00:00", "2024-11-20 21:20:00"], ["2024-11-22 20:00:00", "2024-11-22 21:20:00"]]}, {"id": "5142", "name": "Les Gros patinent bien", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe spectacle qui cartonne\u2009!\u00a0\n\u00c9lu meilleur spectacle de th\u00e9\u00e2tre public aux Moli\u00e8res\u00a02022\nApr\u00e8s\u00a0le succ\u00e8s mondial de\u00a0Bigre, accueilli au Vilar en 2018, Pierre Guillois et Olivier Martin-Salvan nous invitent \u00e0 un voyage imaginaire dans un feu d\u2019artifice de bouts de carton. Fusion des d\u00e9lires d\u2019un cabaret de \u00ab\u2009cartoons\u2009\u00bb et d\u2019une \u00e9pop\u00e9e shakespearienne.\u00a0\nViss\u00e9 sur sa chaise, un imposant acteur en costume trois pi\u00e8ces raconte, dans une langue aux accents british, une \u00e9pop\u00e9e enivrante \u00e0 travers l\u2019Europe. Il quitte les plaines du Grand Nord, maudit par une sir\u00e8ne p\u00each\u00e9e par accident. Il s\u2019\u00e9vade en patins, \u00e0 trottinette, en avion cartonn\u00e9. Il d\u00e9couvre l\u2019\u00c9cosse, repart vers le sud \u00e0 dos de mulet, assassine quelques cornemuseurs au passage, cherche l\u2019amour, toujours.\nSon acolyte, en maillot de bain, s\u2019agite autour de lui et s\u2019\u00e9chine \u00e0 nous faire comprendre le sens de ce voyage \u00e0 l\u2019aide de mimes hilarants et d\u2019affichettes d\u00e9lirantes o\u00f9 sont inscrits les noms des pays travers\u00e9s ou\u00a0desbestioles rencontr\u00e9es.\nJoyeusement bricol\u00e9 par deux maitres de la sc\u00e8ne et du jeu, le spectacle explose d\u2019inventivit\u00e9 et nous entraine dans la fantaisie burlesque, la po\u00e9sie extravagante.", "img_url": "/media/events/P16_-_Les_gros_patinent_bien__Fabienne_Rappenneau.jpg", "dates": [["2024-11-14 19:00:00", "2024-11-14 20:20:00"], ["2024-11-16 19:00:00", "2024-11-16 20:20:00"], ["2024-11-21 19:00:00", "2024-11-21 20:20:00"], ["2024-11-23 19:00:00", "2024-11-23 20:20:00"]]}, {"id": "5145", "name": "Las Hermanas Caronni", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "La Ferme du Bi\u00e9reau", "place": "Ferme du Bi\u00e9reau", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLaissez-vous s\u00e9duire par les compositions solaires et \u00e9mouvantes\u00a0de ce duo envo\u00fbtant\u00a0!\nBaign\u00e9es dans la musique depuis l\u2019enfance, les s\u0153urs Caronni forment un duo atypique de clarinette, violoncelle et voix. La musique d\u2019Argentine, dont elles sont originaires, et la musique classique sont leurs principales sources d\u2019inspiration, mais elles sont aussi influenc\u00e9es par le jazz, laissant souvent une part de leurs morceaux ouverts \u00e0 l\u2019improvisation lors des concerts.\nLeur premier disque\u00a0Baguala de la Siesta\u00a0(2011) fait connaitre au public fran\u00e7ais la fraicheur de leurs compositions et leur don pour aborder une pl\u00e9thore de genres musicaux. Il est remarqu\u00e9 par Didier Varrod dans son \u00e9mission quotidienne sur France Inter o\u00f9 il est \u00e9lu album de l'ann\u00e9e.\nAujourd\u2019hui, trois albums plus tard, elles se produisent\u00a0en Europe et en Am\u00e9rique latine.\u00a0Elles sont de retour \u00e0 Louvain-la-Neuve apr\u00e8s leur m\u00e9morable concert en 2016 \u00e0 la Ferme du Bi\u00e9reau.", "img_url": "/media/events/P18_-_Las_Hermanas_Caronni3_credit_Franck_Loriou.jpg", "dates": [["2024-11-16 20:30:00", "2024-11-16 23:00:00"]]}, {"id": "5144", "name": "3 jours, 3 nuits", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLa rencontre de la g\u00e9ologie et de la danse.\nDanseuse, p\u00e9dagogue, chor\u00e9graphe, Louise Vanneste est sur tous les fronts. Au sein de sa Compagnie Rising Horses, elle d\u00e9veloppe un travail chor\u00e9graphique pointu, en \u00e9troite collaboration avec des artistes plasticiens, musiciens ou vid\u00e9astes.\nAvec\u00a03 jours, 3 nuits, Louise Vanneste revient \u00e0 la forme solo et se lie \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes g\u00e9ologiques par le prisme de leurs caract\u00e9ristiques physiques et chimiques. Ces rencontres donnent naissance \u00e0 une figure hybride qui se laisse envahir par des r\u00e9cits, des hallucinations, des informations scientifiques, des souvenirs, des sensations... Une oralit\u00e9 chor\u00e9graphique nait de ces exp\u00e9riences imm\u00e9diates et intuitives.\n\u00c0 travers une \u00e9criture polyphonique et kal\u00e9idoscopique, le son, la lumi\u00e8re, le texte et le corps s'assemblent pour cr\u00e9er une forme d\u2019\u00e9pop\u00e9e science-fictionnelle et onirique qui convoque dans un m\u00eame \u00e9lan, anatomie brute et exp\u00e9rience hallucinatoire.\nLouise Vanneste est artiste en r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019UCLouvain pour les ann\u00e9es 2023\u20132024 et 2024\u20132025.", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2024-11-28 19:00:00", "2024-11-28 20:00:00"]]}, {"id": "5146", "name": "Kheir Inch'Allah / Yousra Dahry", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT", "place": "SPOTT", "price": "12\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n\u00ab\u2009Mon p\u00e8re, \u00e0 qui on a annonc\u00e9 qu\u2019il allait avoir un enfant, un petit gar\u00e7on, a \u00e9labor\u00e9 des plans pour ce petit gar\u00e7on. Sauf que ce n\u2019\u00e9tait pas un petit gar\u00e7on qui allait arriver, mais une petite fille. Mais ce n\u2019\u00e9tait pas au plan de changer, c\u2019\u00e9tait \u00e0 la petite fille de s\u2019adapter au plan\u2009\u00bb.\nIl s\u2019appelaient les Barons dans le film de Nabil Ben Yadir, ils sont les Draris chez Yousra Dahry. Sauf que\u00a0Kheir Inch\u2019Allah\u00a0adopte le point de vue th\u00e9\u00e2tral et f\u00e9minin.\nKheir Inch\u2019Allah\u00a0retrace le parcours \u00e9pique d\u2019une jeune femme qui se m\u00eale aux gar\u00e7ons \u00e0 l\u2019\u00e9cole du drarisme. Par son humanit\u00e9, son humour et son intelligence, ce one woman show, port\u00e9 par une artiste \u00e0 l\u2019\u00e9nergie contagieuse, pose un regard in\u00e9dit sur les questions de lien social, de conflits de classes et de tol\u00e9rance.", "img_url": "/media/events/P19_-_Kheir_InchAllah_10__Emilie_Sfez_2.jpg", "dates": [["2024-11-28 20:00:00", "2024-11-28 21:05:00"], ["2024-11-29 20:00:00", "2024-11-29 21:05:00"]]}, {"id": "5148", "name": "La Trag\u00e9die comique / \u00c8ve Bonfanti et Yves Hunstad", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn spectacle mythique que vous n\u2019\u00eates pas pr\u00e8s d\u2019oublier\u2009!\nCr\u00e9\u00e9e en 1988,\u00a0La Trag\u00e9die comique\u00a0fait partie des spectacles qui ont tellement marqu\u00e9 l\u2019histoire du th\u00e9\u00e2tre qu\u2019ils en sont devenus mythiques. Jou\u00e9 pr\u00e8s de 1000\u00a0fois dans le monde entier, ce surprenant face-\u00e0-face entre l\u2019homme et l\u2019imaginaire a donn\u00e9 \u00e0 toute une g\u00e9n\u00e9ration le go\u00fbt du th\u00e9\u00e2tre. Nous sommes heureux de pouvoir \u00e0 notre tour vous faire d\u00e9couvrir cette p\u00e9pite sc\u00e9nique cr\u00e9\u00e9e par \u00c8ve Bonfanti et Yves Hunstad\u00a0!\n\u00c0 la crois\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre \u00e9lisab\u00e9thain et de la cr\u00e9ation contemporaine,\u00a0La Trag\u00e9die comique\u00a0joue avec la repr\u00e9sentation, son cort\u00e8ge d\u2019impostures et de d\u00e9voilements, ses limites et son infinit\u00e9. Seul en sc\u00e8ne, Yves Hunstad invente un fabuleux personnage cosmique, humain, grave et fragile, qui nous embarque pour un voyage jusqu\u2019au c\u0153ur d\u2019un grand myst\u00e8re\u00a0: celui du th\u00e9\u00e2tre.", "img_url": "/media/events/P22_-TRAGDI1_c0vu3oL.jpg", "dates": [["2024-12-03 20:00:00", "2024-12-03 21:45:00"], ["2024-12-04 20:00:00", "2024-12-04 21:45:00"], ["2024-12-06 20:00:00", "2024-12-06 21:45:00"], ["2024-12-10 20:00:00", "2024-12-10 21:45:00"], ["2024-12-11 20:00:00", "2024-12-11 21:45:00"], ["2024-12-13 20:00:00", "2024-12-13 21:45:00"]]}, {"id": "5147", "name": "La Trag\u00e9die comique / \u00c8ve Bonfanti et Yves Hunstad", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn spectacle mythique que vous n\u2019\u00eates pas pr\u00e8s d\u2019oublier\u2009!\nCr\u00e9\u00e9e en 1988,\u00a0La Trag\u00e9die comique\u00a0fait partie des spectacles qui ont tellement marqu\u00e9 l\u2019histoire du th\u00e9\u00e2tre qu\u2019ils en sont devenus mythiques. Jou\u00e9 pr\u00e8s de 1000\u00a0fois dans le monde entier, ce surprenant face-\u00e0-face entre l\u2019homme et l\u2019imaginaire a donn\u00e9 \u00e0 toute une g\u00e9n\u00e9ration le go\u00fbt du th\u00e9\u00e2tre. Nous sommes heureux de pouvoir \u00e0 notre tour vous faire d\u00e9couvrir cette p\u00e9pite sc\u00e9nique cr\u00e9\u00e9e par \u00c8ve Bonfanti et Yves Hunstad\u00a0!\n\u00c0 la crois\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre \u00e9lisab\u00e9thain et de la cr\u00e9ation contemporaine,\u00a0La Trag\u00e9die comique\u00a0joue avec la repr\u00e9sentation, son cort\u00e8ge d\u2019impostures et de d\u00e9voilements, ses limites et son infinit\u00e9. Seul en sc\u00e8ne, Yves Hunstad invente un fabuleux personnage cosmique, humain, grave et fragile, qui nous embarque pour un voyage jusqu\u2019au c\u0153ur d\u2019un grand myst\u00e8re\u00a0: celui du th\u00e9\u00e2tre.", "img_url": "/media/events/P22_-TRAGDI1.jpg", "dates": [["2024-12-05 19:00:00", "2024-12-05 20:45:00"], ["2024-12-07 19:00:00", "2024-12-07 20:45:00"], ["2024-12-12 19:00:00", "2024-12-12 20:45:00"], ["2024-12-14 19:00:00", "2024-12-14 20:45:00"]]}, {"id": "5187", "name": "Conf\u00e9rence :  L\u2019oral, les accents", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar - UCLouvain", "place": "Bar du Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe Vilar propose cette saison, en collaboration avec\u00a0UCLouvain Culture, un cycle de quatre conf\u00e9rences qui mettent en relation artistes et chercheurs.\nCette conf\u00e9rence sur le th\u00e8me de\u00a0L\u2019oral, les accents\u00a0est le r\u00e9sultat d\u2019une rencontre et d\u2019un travail entre les artistes Arnaud Hoedt / J\u00e9r\u00f4me Piron et la chercheuse de l\u2019UCLouvain, Anne-Catherine Simon.\nhttps://levilar.be/autresaison/accents/", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2024-12-09 20:00:00", "2024-12-09 22:00:00"]]}, {"id": "5150", "name": "Z\u00e9phyr / Mourad Merzouki", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nCorps \u00e0 corps\u00a0avec le vent.\nDepuis plus de vingt ans, Mourad Merzouki met la danse au d\u00e9fi des projets les plus fous. Apr\u00e8s avoir explor\u00e9 l\u2019art num\u00e9rique dans\u00a0Pixel\u00a0et brav\u00e9 les lois de la pesanteur dans\u00a0Vertikal, il affronte les forces de la nature pour sa nouvelle cr\u00e9ation.\u00a0\nZ\u00e9phyr, c\u2019est une \u00e9poustouflante odyss\u00e9e cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de la mythique course du Vend\u00e9e Globe. \u00c0 l\u2019\u00e9preuve des souffles et des temp\u00eates, dix danseurs virtuoses transcendent le mouvement pour donner forme \u00e0 l\u2019invisible, sculpter le vent. Embarquez avec eux dans un oc\u00e9an d\u2019imaginaires\u2009!\n\u00ab\u2009Le plus beau voyage est celui qu\u2019on n\u2019a pas encore fait\u2009\u00bb, disait un c\u00e9l\u00e8bre navigateur. [\u2026] Artistes ou explorateurs, nous sommes toujours \u00e0 la recherche d\u2019espaces de libert\u00e9 avec pour tout bagage nos r\u00eaves et notre d\u00e9termination. L\u2019envie de se lancer dans une aventure singuli\u00e8re et partager une exp\u00e9rience hors du commun avec le plus grand nombre nous rapproche.\nMourad Merzouki", "img_url": "/media/events/P24_-_Z%C3%A9phyr_01_HD__Laurent_Philippe_OGX7Bd4.jpg", "dates": [["2024-12-18 20:00:00", "2024-12-18 21:10:00"], ["2024-12-20 20:00:00", "2024-12-20 21:10:00"]]}, {"id": "5149", "name": "Z\u00e9phyr / Mourad Merzouki", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nCorps \u00e0 corps\u00a0avec le vent.\nDepuis plus de vingt ans, Mourad Merzouki met la danse au d\u00e9fi des projets les plus fous. Apr\u00e8s avoir explor\u00e9 l\u2019art num\u00e9rique dans\u00a0Pixel\u00a0et brav\u00e9 les lois de la pesanteur dans\u00a0Vertikal, il affronte les forces de la nature pour sa nouvelle cr\u00e9ation.\u00a0\nZ\u00e9phyr, c\u2019est une \u00e9poustouflante odyss\u00e9e cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de la mythique course du Vend\u00e9e Globe. \u00c0 l\u2019\u00e9preuve des souffles et des temp\u00eates, dix danseurs virtuoses transcendent le mouvement pour donner forme \u00e0 l\u2019invisible, sculpter le vent. Embarquez avec eux dans un oc\u00e9an d\u2019imaginaires\u2009!\n\u00ab\u2009Le plus beau voyage est celui qu\u2019on n\u2019a pas encore fait\u2009\u00bb, disait un c\u00e9l\u00e8bre navigateur. [\u2026] Artistes ou explorateurs, nous sommes toujours \u00e0 la recherche d\u2019espaces de libert\u00e9 avec pour tout bagage nos r\u00eaves et notre d\u00e9termination. L\u2019envie de se lancer dans une aventure singuli\u00e8re et partager une exp\u00e9rience hors du commun avec le plus grand nombre nous rapproche.\nMourad Merzouki", "img_url": "/media/events/P24_-_Z%C3%A9phyr_01_HD__Laurent_Philippe.jpg", "dates": [["2024-12-19 19:00:00", "2024-12-19 20:10:00"]]}, {"id": "5151", "name": "J'ai enlev\u00e9 Mamie", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "8\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nUn road trip tendre et surr\u00e9aliste.\nLa grand-m\u00e8re de Lou vit depuis plusieurs ann\u00e9es dans une maison de retraite. Malgr\u00e9 ses visites ponctuelles, Lou ne la connait pas si bien que \u00e7a. Tout ce dont elle est s\u00fbre, c\u2019est que sa grand-m\u00e8re a quelques probl\u00e8mes de m\u00e9moire\u2026 Mais Lou est tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 sa mamie. Alors quand elle parle de partir pour rejoindre son mari, le grand-p\u00e8re que Lou n\u2019a jamais connu, celle-ci la prend au mot et la fait \u00e9vader de la maison de retraite.\nEmbarquez avec elles pour un voyage surr\u00e9aliste suspendu dans le\u00a0temps, une enqu\u00eate \u00e0 la recherche d\u2019un papy disparu, une rencontre entre une grand-m\u00e8re d\u00e9boussol\u00e9e et sa petite-fille d\u00e9termin\u00e9e, une travers\u00e9e folle de la mer \u00e0 l\u2019Ardenne en passant par Bruxelles, des moments de cirque, des marionnettes \u00e0 taille humaine\u2026 De quoi se r\u00e9galer avec le c\u0153ur et les yeux\u00a0!\nMention du jury pour \u00ab\u2009le regard tendre et espi\u00e8gle sur le lien \u00e0 nos ain\u00e9s\u2009\u00bb aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre jeune public de Huy\u00a02023.", "img_url": "/media/events/P26_-_Jai_enlev%C3%A9_mamie-231003-404.jpg", "dates": [["2025-01-03 16:00:00", "2025-01-03 17:00:00"], ["2025-01-04 16:00:00", "2025-01-04 17:00:00"]]}, {"id": "5152", "name": "Poumons / Duncan Macmillan", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n\u00ab\u2009Et si cet enfant, ce petit Edwin ou cette petite Hannah imaginaire, \u00e9tait la personne capable de tout r\u00e9soudre, de tout sauver\u00a0: l\u2019humanit\u00e9, le monde, les ours polaires, le Bangladesh, \u2026 tout\u2009?\u2009\u00bb\nUn jeune couple moderne dans la file chez Ikea. Il a envie d\u2019avoir un b\u00e9b\u00e9, elle aussi. Il faudra qu\u2019elle arr\u00eate de fumer. Mais ils ont besoin de r\u00e9fl\u00e9chir. Parce qu\u2019enfin quoi,\u00a0la\u00a0surpopulation et les probl\u00e8mes environnementaux\u2026\u00a0\nEt puis, d\u2019abord, il p\u00e8se combien\u00a0l\u2019impact carbone d\u2019un enfant\u2009?\u00a0Dix mille tonnes de CO2, ah oui quand m\u00eame\u00a0! Soit environ 7\u00a0ans d\u2019allers-retours quotidiens entre Bruxelles et New York\u2026\u00a0\u00ab\u2009C\u2019est le poids de la Tour Eiffel. Je donnerais naissance \u00e0 la Tour Eiffel\u2009\u00bb.\u00a0\nPoumons\u00a0est une com\u00e9die dramatique \u2014 portrait d\u2019un amour imparfait dans un monde imparfait \u2014 qui taquine d\u00e9licieusement nos peurs et nos n\u00e9vroses, nos\u00a0d\u00e9sirs pas toujours communs et nos choix pas si vertueux\u2026 Quelle voie suivre dans ce monde chaotique\u2009?\u00a0\nAnne-Pascale Clairembourg, habitu\u00e9e de nos sc\u00e8nes, se lance dans sa premi\u00e8re exp\u00e9rience de mise en sc\u00e8ne avec ce texte percutant, laur\u00e9at du prix du Best New Play aux Off West End Awards.\nDans cette langue brutalement honn\u00eate, follement dr\u00f4le et audacieuse, Duncan Macmillan nous fait traverser l\u2019intimit\u00e9 de ce couple, leurs attentes, leurs compromis, leurs r\u00e9conciliations, leurs diff\u00e9rences, leurs erreurs. On les aime,\u00a0on les d\u00e9teste, ils nous ressemblent\u00a0parfois. C\u2019est\u00a0dr\u00f4le mais \u00e7a fait mal\u2009!\u00a0\nAnne-Pascale Clairembourg", "img_url": "/media/events/P27_-_Poumons__iStock-_CaseyHillPhoto.jpg", "dates": [["2025-01-09 19:00:00", "2025-01-09 21:00:00"], ["2025-01-11 19:00:00", "2025-01-11 21:00:00"], ["2025-01-16 19:00:00", "2025-01-16 21:00:00"], ["2025-01-18 19:00:00", "2025-01-18 21:00:00"], ["2025-01-23 19:00:00", "2025-01-23 21:00:00"], ["2025-01-25 19:00:00", "2025-01-25 21:00:00"], ["2025-01-30 19:00:00", "2025-01-30 21:00:00"]]}, {"id": "5153", "name": "Poumons / Duncan Macmillan", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \n\u00ab\u2009Et si cet enfant, ce petit Edwin ou cette petite Hannah imaginaire, \u00e9tait la personne capable de tout r\u00e9soudre, de tout sauver\u00a0: l\u2019humanit\u00e9, le monde, les ours polaires, le Bangladesh, \u2026 tout\u2009?\u2009\u00bb\nUn jeune couple moderne dans la file chez Ikea. Il a envie d\u2019avoir un b\u00e9b\u00e9, elle aussi. Il faudra qu\u2019elle arr\u00eate de fumer. Mais ils ont besoin de r\u00e9fl\u00e9chir. Parce qu\u2019enfin quoi,\u00a0la\u00a0surpopulation et les probl\u00e8mes environnementaux\u2026\u00a0\nEt puis, d\u2019abord, il p\u00e8se combien\u00a0l\u2019impact carbone d\u2019un enfant\u2009?\u00a0Dix mille tonnes de CO2, ah oui quand m\u00eame\u00a0! Soit environ 7\u00a0ans d\u2019allers-retours quotidiens entre Bruxelles et New York\u2026\u00a0\u00ab\u2009C\u2019est le poids de la Tour Eiffel. Je donnerais naissance \u00e0 la Tour Eiffel\u2009\u00bb.\u00a0\nPoumons\u00a0est une com\u00e9die dramatique \u2014 portrait d\u2019un amour imparfait dans un monde imparfait \u2014 qui taquine d\u00e9licieusement nos peurs et nos n\u00e9vroses, nos\u00a0d\u00e9sirs pas toujours communs et nos choix pas si vertueux\u2026 Quelle voie suivre dans ce monde chaotique\u2009?\u00a0\nAnne-Pascale Clairembourg, habitu\u00e9e de nos sc\u00e8nes, se lance dans sa premi\u00e8re exp\u00e9rience de mise en sc\u00e8ne avec ce texte percutant, laur\u00e9at du prix du Best New Play aux Off West End Awards.\nDans cette langue brutalement honn\u00eate, follement dr\u00f4le et audacieuse, Duncan Macmillan nous fait traverser l\u2019intimit\u00e9 de ce couple, leurs attentes, leurs compromis, leurs r\u00e9conciliations, leurs diff\u00e9rences, leurs erreurs. On les aime,\u00a0on les d\u00e9teste, ils nous ressemblent\u00a0parfois. C\u2019est\u00a0dr\u00f4le mais \u00e7a fait mal\u2009!\u00a0\nAnne-Pascale Clairembourg", "img_url": "/media/events/P27_-_Poumons__iStock-_CaseyHillPhoto_WAru2e4.jpg", "dates": [["2025-01-10 20:00:00", "2025-01-10 22:00:00"], ["2025-01-14 20:00:00", "2025-01-14 22:00:00"], ["2025-01-15 20:00:00", "2025-01-15 22:00:00"], ["2025-01-17 20:00:00", "2025-01-17 22:00:00"], ["2025-01-21 20:00:00", "2025-01-21 22:00:00"], ["2025-01-22 20:00:00", "2025-01-22 22:00:00"], ["2025-01-24 20:00:00", "2025-01-24 22:00:00"], ["2025-01-28 20:00:00", "2025-01-28 22:00:00"], ["2025-01-29 20:00:00", "2025-01-29 22:00:00"]]}, {"id": "5155", "name": "Landfall / Erika Zueneli", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nMeilleur spectacle aux Prix Maeterlinck de la critique\u00a02023.\u00a0\nUn groupe d\u2019individus, compos\u00e9 d\u2019autant de singularit\u00e9s et sensibilit\u00e9s, nous fait face, l\u2019air de rien. Ces pr\u00e9sences, intimes ou \u00e9tranges, s\u2019exhibent pour mieux disparaitre et dessinent, avec fougue et urgence, un \u00ab\u2009nous\u2009\u00bb \u00e0 travers la diversit\u00e9.\nComment \u00e9clot une g\u00e9n\u00e9ration, celle pr\u00e9cis\u00e9ment qui sera amen\u00e9e \u00e0 penser les mondes artistiques, politiques et philosophiques de demain\u2009? Une jeunesse dont l\u2019\u00e9veil remet en cause les h\u00e9ritages devenus pesants, le culte de la performance et de la r\u00e9ussite, les in\u00e9galit\u00e9s de genres\u2026\u00a0Landfall,\u00a0pi\u00e8ce chor\u00e9graphique ludique pour dix interpr\u00e8tes, \u00e9veille aux questions d\u2019aujourd\u2019hui. Sous l\u2019impulsion de la chor\u00e9graphe Erika Zueneli et guid\u00e9s par leurs d\u00e9sirs, ces jeunes adultes \u2014 issus du th\u00e9\u00e2tre, du cirque et de la danse \u2014 nous offrent une exp\u00e9rience d\u2019une vitalit\u00e9 folle.\u00a0\nDans cette terra incognita, le\u00a0landfall \u2014 zone \u00e0 d\u00e9fendre face aux r\u00e9tr\u00e9cissements du r\u00e9el \u2014tout semble encore possible. Un monde est \u00e0 b\u00e2tir\u2009!", "img_url": "/media/events/P30_-_LANDFall_6GJydJw.jpg", "dates": [["2025-01-14 20:00:00", "2025-01-14 21:00:00"], ["2025-01-15 20:00:00", "2025-01-15 21:00:00"], ["2025-01-17 20:00:00", "2025-01-17 21:00:00"]]}, {"id": "5154", "name": "Landfall / Erika Zueneli", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nMeilleur spectacle aux Prix Maeterlinck de la critique\u00a02023.\u00a0\nUn groupe d\u2019individus, compos\u00e9 d\u2019autant de singularit\u00e9s et sensibilit\u00e9s, nous fait face, l\u2019air de rien. Ces pr\u00e9sences, intimes ou \u00e9tranges, s\u2019exhibent pour mieux disparaitre et dessinent, avec fougue et urgence, un \u00ab\u2009nous\u2009\u00bb \u00e0 travers la diversit\u00e9.\nComment \u00e9clot une g\u00e9n\u00e9ration, celle pr\u00e9cis\u00e9ment qui sera amen\u00e9e \u00e0 penser les mondes artistiques, politiques et philosophiques de demain\u2009? Une jeunesse dont l\u2019\u00e9veil remet en cause les h\u00e9ritages devenus pesants, le culte de la performance et de la r\u00e9ussite, les in\u00e9galit\u00e9s de genres\u2026\u00a0Landfall,\u00a0pi\u00e8ce chor\u00e9graphique ludique pour dix interpr\u00e8tes, \u00e9veille aux questions d\u2019aujourd\u2019hui. Sous l\u2019impulsion de la chor\u00e9graphe Erika Zueneli et guid\u00e9s par leurs d\u00e9sirs, ces jeunes adultes \u2014 issus du th\u00e9\u00e2tre, du cirque et de la danse \u2014 nous offrent une exp\u00e9rience d\u2019une vitalit\u00e9 folle.\u00a0\nDans cette terra incognita, le\u00a0landfall \u2014 zone \u00e0 d\u00e9fendre face aux r\u00e9tr\u00e9cissements du r\u00e9el \u2014tout semble encore possible. Un monde est \u00e0 b\u00e2tir\u2009!", "img_url": "/media/events/P30_-_LANDFall.jpg", "dates": [["2025-01-16 19:00:00", "2025-01-16 20:00:00"]]}, {"id": "5156", "name": "Vox Luminis", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nPlus de 60 artistes sur sc\u00e8ne pour un moment hors du temps, sous la direction de Jos Van Immerseel\nL\u2019ensemble de musique ancienne Vox Luminis a pour ambition de donner vie aux chefs-d\u2019\u0153uvre de la musique et de faire d\u00e9couvrir au public des perles parfois inconnues. Pour ce concert in\u00e9dit, il sera en version XL et en collaboration avec l\u2019ensemble\u00a0Anima Eterna Brugge.\nProgramme\nFranz Liszt\u00a0- Les Pr\u00e9ludes, S.97\u00a0(Symphonic Po\u00e8me N\u00b03) \u2013 1854\nLe plus populaire des treize po\u00e8mes symphoniques.\nFranz Liszt - Totentanz, Paraphrase u\u0308ber \u201c Dies Irae \u201d\u00a0\u2013 Piano\u00a0: Joseph Moog\nLe centre de l\u2019\u0153uvre est la m\u00e9lodie gr\u00e9gorienne du Dies Irae. La partie soliste au piano est extr\u00eamement virtuose, consid\u00e9r\u00e9e m\u00eame comme injouable.\nGabriel Faur\u00e9 -\u00a0Requiem op.48 - vers 1893\u00a0\nSoprano: Yeree Suh - Baryton: Thomas Bauer\nCette version n\u2019est pas de la main de Faur\u00e9 lui-m\u00eame. La version originale reste d\u2019une beaut\u00e9 incomparable. Il ne demande pas de violons, except\u00e9 un solo divin, le contraste avec la premi\u00e8re partie ne peut pas \u00eatre plus grand.", "img_url": "/media/events/P32_-_.jpg", "dates": [["2025-01-21 20:00:00", "2025-01-21 22:00:00"]]}, {"id": "5158", "name": "Machine de Cirque", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUne approche unique de l\u2019art du cirque \u00e0 d\u00e9couvrir\u00a0en famille\u2009!\nDans ce spectacle \u00e0 l\u2019\u00e9nergie communicative, six grands gaillards attendrissants mettent leur complicit\u00e9 et leur culot au service d\u2019une multitude de gags inventifs et de performances de haute voltige.\nDans un monde en pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, ces virtuoses rivalisent d\u2019originalit\u00e9 pour conserver une parcelle d\u2019humanit\u00e9. Tant\u00f4t comiques, tant\u00f4t nostalgiques, ils manient de main de maitre la planche cor\u00e9enne, les quilles, la batterie\u2026 et m\u00eame la serviette de bain\u2009!\nLa compagnie qu\u00e9b\u00e9coise Machine de Cirque nous offre une bonne dose de prouesses vertigineuses, d\u2019\u00e9motions fortes, de po\u00e9sie, d\u2019intelligence et d\u2019humour. \u00c0 ne pas manquer\u2009!", "img_url": "/media/events/P34_-_Machine_de_Cirque_Gael_Della_Valle_CLzzIO3.jpg", "dates": [["2025-01-29 20:00:00", "2025-01-29 21:30:00"], ["2025-01-31 20:00:00", "2025-01-31 21:30:00"]]}, {"id": "5157", "name": "Machine de Cirque", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUne approche unique de l\u2019art du cirque \u00e0 d\u00e9couvrir\u00a0en famille\u2009!\nDans ce spectacle \u00e0 l\u2019\u00e9nergie communicative, six grands gaillards attendrissants mettent leur complicit\u00e9 et leur culot au service d\u2019une multitude de gags inventifs et de performances de haute voltige.\nDans un monde en pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, ces virtuoses rivalisent d\u2019originalit\u00e9 pour conserver une parcelle d\u2019humanit\u00e9. Tant\u00f4t comiques, tant\u00f4t nostalgiques, ils manient de main de maitre la planche cor\u00e9enne, les quilles, la batterie\u2026 et m\u00eame la serviette de bain\u2009!\nLa compagnie qu\u00e9b\u00e9coise Machine de Cirque nous offre une bonne dose de prouesses vertigineuses, d\u2019\u00e9motions fortes, de po\u00e9sie, d\u2019intelligence et d\u2019humour. \u00c0 ne pas manquer\u2009!", "img_url": "/media/events/P34_-_Machine_de_Cirque_Gael_Della_Valle.jpg", "dates": [["2025-01-30 19:00:00", "2025-01-30 20:30:00"], ["2025-02-01 19:00:00", "2025-02-01 20:30:00"]]}, {"id": "5159", "name": "Hamlet / Shakespeare", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nSur une d\u00e9routante ile flottante, red\u00e9couvrez la trag\u00e9die-m\u00e8re dans une nouvelle adaptation qui fait claquer la langue.\u00a0\nJ\u2019ai une envie urgente \u00e0 partager\u00a0: mettre en sc\u00e8ne\u00a0Hamlet\u00a0sans d\u00e9bauche de moyens ni grandiloquence, pour atteindre une justesse dans le jeu et la forme.\u00a0\nChristophe Sermet\nFilant une m\u00e9taphore marine pour raconter la trag\u00e9die, Christophe Sermet respecte l\u2019intrigue originale et r\u00e9v\u00e8le le style flamboyant mais concis du texte shakespearien.\u00a0C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un jeune homme dont on attend la vengeance en retour de l\u2019assassinat pr\u00e9sum\u00e9 de son p\u00e8re - le roi.\u00a0Incapable d\u2019exercer la violence, Hamlet recourt aux mots et au th\u00e9\u00e2tre pour la retarder. Il ira jusqu\u2019\u00e0 jouer la folie dans une enqu\u00eate aux allures de thriller politique dans le huis clos d\u2019un palais \u00e0 la d\u00e9rive. Un\u00a0ilot que l\u2019on ne peut fuir qu\u2019en se jetant dans l\u2019oc\u00e9an. Entre comique et tragique, la m\u00e9canique est lanc\u00e9e sans qu\u2019on n\u2019y puisse rien changer, ni aux pulsions humaines ni au bain de sang final.\u00a0\nHamlet, c\u2019est l\u2019av\u00e8nement d\u2019un individu qui prend conscience qu\u2019il est un myst\u00e8re pour lui-m\u00eame et sa qu\u00eate d\u2019identit\u00e9 trouve un \u00e9cho dans le contexte actuel d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration num\u00e9rique. Mais\u00a0Hamlet, c\u2019est aussi le doute qui s\u2019insinue partout, le h\u00e9ros se sert alors du th\u00e9\u00e2tre pour tenter de percer le myst\u00e8re de l\u2019intrigue et sonder la part intime de chaque individu. Cette mise en abime subtile du th\u00e9\u00e2tre fait partie du jeu g\u00e9nial que propose la pi\u00e8ce, depuis quatre si\u00e8cles. Quelle veine de la faire r\u00e9sonner dans votre nouveau th\u00e9\u00e2tre\u2009!", "img_url": "/media/events/P36_-_Hamlet__2024_-_Xavier_Noiret__SOFAM_Belgique.jpg", "dates": [["2025-02-06 19:00:00", "2025-02-06 22:00:00"], ["2025-02-08 19:00:00", "2025-02-08 22:00:00"], ["2025-02-13 19:00:00", "2025-02-13 22:00:00"], ["2025-02-15 19:00:00", "2025-02-15 22:00:00"]]}, {"id": "5160", "name": "Hamlet / Shakespeare", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nSur une d\u00e9routante ile flottante, red\u00e9couvrez la trag\u00e9die-m\u00e8re dans une nouvelle adaptation qui fait claquer la langue.\u00a0\nJ\u2019ai une envie urgente \u00e0 partager\u00a0: mettre en sc\u00e8ne\u00a0Hamlet\u00a0sans d\u00e9bauche de moyens ni grandiloquence, pour atteindre une justesse dans le jeu et la forme.\u00a0\nChristophe Sermet\nFilant une m\u00e9taphore marine pour raconter la trag\u00e9die, Christophe Sermet respecte l\u2019intrigue originale et r\u00e9v\u00e8le le style flamboyant mais concis du texte shakespearien.\u00a0C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un jeune homme dont on attend la vengeance en retour de l\u2019assassinat pr\u00e9sum\u00e9 de son p\u00e8re - le roi.\u00a0Incapable d\u2019exercer la violence, Hamlet recourt aux mots et au th\u00e9\u00e2tre pour la retarder. Il ira jusqu\u2019\u00e0 jouer la folie dans une enqu\u00eate aux allures de thriller politique dans le huis clos d\u2019un palais \u00e0 la d\u00e9rive. Un\u00a0ilot que l\u2019on ne peut fuir qu\u2019en se jetant dans l\u2019oc\u00e9an. Entre comique et tragique, la m\u00e9canique est lanc\u00e9e sans qu\u2019on n\u2019y puisse rien changer, ni aux pulsions humaines ni au bain de sang final.\u00a0\nHamlet, c\u2019est l\u2019av\u00e8nement d\u2019un individu qui prend conscience qu\u2019il est un myst\u00e8re pour lui-m\u00eame et sa qu\u00eate d\u2019identit\u00e9 trouve un \u00e9cho dans le contexte actuel d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration num\u00e9rique. Mais\u00a0Hamlet, c\u2019est aussi le doute qui s\u2019insinue partout, le h\u00e9ros se sert alors du th\u00e9\u00e2tre pour tenter de percer le myst\u00e8re de l\u2019intrigue et sonder la part intime de chaque individu. Cette mise en abime subtile du th\u00e9\u00e2tre fait partie du jeu g\u00e9nial que propose la pi\u00e8ce, depuis quatre si\u00e8cles. Quelle veine de la faire r\u00e9sonner dans votre nouveau th\u00e9\u00e2tre\u2009!", "img_url": "/media/events/P36_-_Hamlet__2024_-_Xavier_Noiret__SOFAM_Belgique_F9Ge3Vk.jpg", "dates": [["2025-02-07 20:00:00", "2025-02-07 23:00:00"], ["2025-02-11 20:00:00", "2025-02-11 23:00:00"], ["2025-02-12 20:00:00", "2025-02-12 23:00:00"], ["2025-02-14 20:00:00", "2025-02-14 23:00:00"]]}, {"id": "5188", "name": "Conf\u00e9rence :  Langue de l\u2019\u00e9cole et prise de parole", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Bar du Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe Vilar propose cette saison, en collaboration avec\u00a0UCLouvain Culture, un cycle de quatre conf\u00e9rences qui mettent en relation artistes et chercheurs.\nCette conf\u00e9rence sur le th\u00e8me de\u00a0Langue de l\u2019\u00e9cole et prise de parole\u00a0est le r\u00e9sultat d\u2019une rencontre et d\u2019un travail entre l\u2019artiste Anne-Pascale Clairembourg\u00a0 et le chercheur de l\u2019UCLouvain, Philippe Hambye.\nhttps://levilar.be/autresaison/langue", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2025-02-17 20:00:00", "2025-02-17 22:00:00"]]}, {"id": "5162", "name": "LOVETRAIN2020", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUne ode chor\u00e9graphique \u00e0 l\u2019exub\u00e9rance des ann\u00e9es\u00a080.\nChor\u00e9graphe isra\u00e9lien install\u00e9 en France, Emanuel Gat se r\u00eavait chef d\u2019orchestre avant de se tourner d\u00e9finitivement vers la danse. Aujourd\u2019hui, ses projets explorent les points de rencontre entre la chor\u00e9graphie et la musique, entre le visuel et l\u2019auditif.\nAvec\u00a0LOVETRAIN2020, il nous plonge dans l\u2019atmosph\u00e8re utopique et le groove \u00e9pique des ann\u00e9es\u00a080, en choisissant comme bande-son la musique du groupe pop-rock Tears for Fears.\u00a0\nSur sc\u00e8ne, quatorze\u00a0danseurs v\u00eatus de costumes flamboyants c\u00e9l\u00e8brent la vie et l\u2019amour dans un enchainement de chor\u00e9graphies collectives, de duos et de solos g\u00e9n\u00e9reux qui ne donnent qu\u2019une seule envie, c\u2019est de danser avec eux.\u00a0\nBaroque et jubilatoire, on en ressort requinqu\u00e9, voire euphorique.\nOvationn\u00e9 lors de sa cr\u00e9ation au festival Montpellier Danse en 2020, ce spectacle a depuis \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 aux quatre coins de la France, en Italie, en Allemagne et m\u00eame \u00e0 Londres et New York\u2009!", "img_url": "/media/events/P38_-_Lovetrain_zbhQmkW.jpg", "dates": [["2025-02-19 20:00:00", "2025-02-19 21:15:00"], ["2025-02-21 20:00:00", "2025-02-21 21:15:00"]]}, {"id": "5161", "name": "LOVETRAIN2020", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUne ode chor\u00e9graphique \u00e0 l\u2019exub\u00e9rance des ann\u00e9es\u00a080.\nChor\u00e9graphe isra\u00e9lien install\u00e9 en France, Emanuel Gat se r\u00eavait chef d\u2019orchestre avant de se tourner d\u00e9finitivement vers la danse. Aujourd\u2019hui, ses projets explorent les points de rencontre entre la chor\u00e9graphie et la musique, entre le visuel et l\u2019auditif.\nAvec\u00a0LOVETRAIN2020, il nous plonge dans l\u2019atmosph\u00e8re utopique et le groove \u00e9pique des ann\u00e9es\u00a080, en choisissant comme bande-son la musique du groupe pop-rock Tears for Fears.\u00a0\nSur sc\u00e8ne, quatorze\u00a0danseurs v\u00eatus de costumes flamboyants c\u00e9l\u00e8brent la vie et l\u2019amour dans un enchainement de chor\u00e9graphies collectives, de duos et de solos g\u00e9n\u00e9reux qui ne donnent qu\u2019une seule envie, c\u2019est de danser avec eux.\u00a0\nBaroque et jubilatoire, on en ressort requinqu\u00e9, voire euphorique.\nOvationn\u00e9 lors de sa cr\u00e9ation au festival Montpellier Danse en 2020, ce spectacle a depuis \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 aux quatre coins de la France, en Italie, en Allemagne et m\u00eame \u00e0 Londres et New York\u2009!", "img_url": "/media/events/P38_-_Lovetrain.jpg", "dates": [["2025-02-20 19:00:00", "2025-02-20 20:15:00"]]}, {"id": "5163", "name": "La Pomme empoisonn\u00e9e", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "8\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nEn \u00e9cho au c\u00e9l\u00e8bre conte, cette histoire commence avec une pomme rouge empoisonn\u00e9e pos\u00e9e sur une table. Et une question\u00a0: qui de la belle-m\u00e8re ou de la belle-fille l\u2019a plac\u00e9e l\u00e0\u2009?\nEn 2015, Julie Annen quitte la Belgique pour s\u2019installer en Suisse avec son mari. Elle a deux gar\u00e7ons, et lui, une fille\u00a0: Ana. Julie devient alors officiellement sa belle-m\u00e8re, autrement dit sa \u00ab\u2009mar\u00e2tre\u2009\u00bb. Faute de mod\u00e8le satisfaisant, elles ont d\u00fb apprivoiser ce nouveau lien, composer \u00e0 quatre mains une relation toute neuve, en d\u00e9jouer les pi\u00e8ges, en d\u00e9couvrir les tr\u00e9sors cach\u00e9s.\nLa Pomme empoisonn\u00e9e\u00a0est un regard sur la famille recompos\u00e9e et plus largement sur notre capacit\u00e9 \u00e0 vivre ensemble. Un\u00a0spectacle o\u00f9 l\u2019on rit beaucoup tout en ouvrant le dialogue sur les nouveaux mod\u00e8les familiaux qui, loin d\u2019appauvrir le concept de famille, le font grandir et lui donnent des couleurs in\u00e9dites.\nPrix de la Ville de Huy pour la qualit\u00e9 de l\u2019interpr\u00e9tation et l\u2019inventivit\u00e9 de la mise en sc\u00e8ne aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre jeune public de Huy\u00a02023.", "img_url": "/media/events/P40_-_La_Pomme_Empoisonn%C3%A9e1_Philippe_Pache.jpg", "dates": [["2025-03-07 19:00:00", "2025-03-07 20:00:00"]]}, {"id": "5164", "name": "La Pomme empoisonn\u00e9e", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "8\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nEn \u00e9cho au c\u00e9l\u00e8bre conte, cette histoire commence avec une pomme rouge empoisonn\u00e9e pos\u00e9e sur une table. Et une question\u00a0: qui de la belle-m\u00e8re ou de la belle-fille l\u2019a plac\u00e9e l\u00e0\u2009?\nEn 2015, Julie Annen quitte la Belgique pour s\u2019installer en Suisse avec son mari. Elle a deux gar\u00e7ons, et lui, une fille\u00a0: Ana. Julie devient alors officiellement sa belle-m\u00e8re, autrement dit sa \u00ab\u2009mar\u00e2tre\u2009\u00bb. Faute de mod\u00e8le satisfaisant, elles ont d\u00fb apprivoiser ce nouveau lien, composer \u00e0 quatre mains une relation toute neuve, en d\u00e9jouer les pi\u00e8ges, en d\u00e9couvrir les tr\u00e9sors cach\u00e9s.\nLa Pomme empoisonn\u00e9e\u00a0est un regard sur la famille recompos\u00e9e et plus largement sur notre capacit\u00e9 \u00e0 vivre ensemble. Un\u00a0spectacle o\u00f9 l\u2019on rit beaucoup tout en ouvrant le dialogue sur les nouveaux mod\u00e8les familiaux qui, loin d\u2019appauvrir le concept de famille, le font grandir et lui donnent des couleurs in\u00e9dites.\nPrix de la Ville de Huy pour la qualit\u00e9 de l\u2019interpr\u00e9tation et l\u2019inventivit\u00e9 de la mise en sc\u00e8ne aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre jeune public de Huy\u00a02023.", "img_url": "/media/events/P40_-_La_Pomme_Empoisonn%C3%A9e1_Philippe_Pache_174QPB9.jpg", "dates": [["2025-03-08 16:00:00", "2025-03-08 17:00:00"]]}, {"id": "5166", "name": "L'Empreinte", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nPrends des routes incertaines, trouve des soleils nouveaux.\u00a0\r\nEnfile des semelles de vent, deviens voleur de feu.\nGa\u00ebl Faye\nTous les soirs, une vieille dame raconte une nouvelle histoire \u00e0 sa petite-fille, jusqu\u2019au jour o\u00f9 elle lui annonce qu\u2019elle n\u2019en a plus. Elle lui a tout racont\u00e9. La seule solution, c\u2019est d\u2019aller se ravitailler au bord du lac, l\u00e0 o\u00f9 les histoires naissent.\u00a0\nLa petite-fille embarque alors sa grand-m\u00e8re sur son dos pour un incroyable road trip qui les emm\u00e8nera du\u00a0Pays des Trois Cents Terrils\u00a0au\u00a0Pays des Mille Collines.\nL\u2019Empreinte, c\u2019est la rencontre entre des artistes belges et rwandais\u2009; un regard crois\u00e9 sur les imaginaires d\u2019aujourd\u2019hui en Afrique subsaharienne et en Europe. Sur sc\u00e8ne, com\u00e9diens, marionnettes et projections interrogent notre rapport au monde, la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et les histoires que nous avons au fond de nous.", "img_url": "/media/events/P42_LEmpreinte__Lucile_Vignolles_QDCfBtR.jpg", "dates": [["2025-03-11 20:00:00", "2025-03-11 22:00:00"], ["2025-03-12 20:00:00", "2025-03-12 22:00:00"], ["2025-03-14 20:00:00", "2025-03-14 22:00:00"], ["2025-03-18 20:00:00", "2025-03-18 22:00:00"], ["2025-03-19 20:00:00", "2025-03-19 22:00:00"], ["2025-03-21 20:00:00", "2025-03-21 22:00:00"]]}, {"id": "5165", "name": "L'Empreinte", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nPrends des routes incertaines, trouve des soleils nouveaux.\u00a0\r\nEnfile des semelles de vent, deviens voleur de feu.\nGa\u00ebl Faye\nTous les soirs, une vieille dame raconte une nouvelle histoire \u00e0 sa petite-fille, jusqu\u2019au jour o\u00f9 elle lui annonce qu\u2019elle n\u2019en a plus. Elle lui a tout racont\u00e9. La seule solution, c\u2019est d\u2019aller se ravitailler au bord du lac, l\u00e0 o\u00f9 les histoires naissent.\u00a0\nLa petite-fille embarque alors sa grand-m\u00e8re sur son dos pour un incroyable road trip qui les emm\u00e8nera du\u00a0Pays des Trois Cents Terrils\u00a0au\u00a0Pays des Mille Collines.\nL\u2019Empreinte, c\u2019est la rencontre entre des artistes belges et rwandais\u2009; un regard crois\u00e9 sur les imaginaires d\u2019aujourd\u2019hui en Afrique subsaharienne et en Europe. Sur sc\u00e8ne, com\u00e9diens, marionnettes et projections interrogent notre rapport au monde, la transmission entre g\u00e9n\u00e9rations et les histoires que nous avons au fond de nous.", "img_url": "/media/events/P42_LEmpreinte__Lucile_Vignolles.jpg", "dates": [["2025-03-13 19:00:00", "2025-03-13 21:00:00"], ["2025-03-15 19:00:00", "2025-03-15 21:00:00"], ["2025-03-20 19:00:00", "2025-03-20 21:00:00"], ["2025-03-22 19:00:00", "2025-03-22 21:00:00"]]}, {"id": "5168", "name": "Les Trois Soeurs (version andro\u00efde)", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn spectacle qui parle de demain \u00e0 partir d\u2019un texte d\u2019hier.\u00a0\nJasmina Douieb\nDans une petite ville japonaise, dont l\u2019industrie robotique \u00e9tait autrefois prosp\u00e8re, trois s\u0153urs et leur fr\u00e8re organisent un diner pour comm\u00e9morer l\u2019anniversaire de la mort de leur p\u00e8re. Chez les Fukazawa, robots et humains vivent en harmonie, et c\u2019est Muraoka, le vieux robot domestique, qui s\u2019affaire en cuisine \u2013 il a pris un peu de retard lors des courses en papotant avec un autre robot. Entre les convives, les conversations vont bon train, mais sous le vernis des apparences, les destins se jouent et les secrets refont surface\u2026 Et si, au final, la seule parole libre \u00e9manait des robots, programm\u00e9s pour dire la v\u00e9rit\u00e9, dans un monde o\u00f9 les personnages se mentent \u00e0 eux-m\u00eames\u00a0?\nEn faisant coexister humains et robots, qui seront interpr\u00e9t\u00e9s par des com\u00e9diens-danseurs,\u00a0Les Trois S\u0153urs (version andro\u00efde)\u00a0interroge nos rapports de domination et pose la question\u00a0: qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre humain\u00a0?\u00a0\nApr\u00e8s le beau succ\u00e8s de ses pi\u00e8ces\u00a0Je te promets\u00a0et\u00a0Post Mortem, la metteuse en sc\u00e8ne Jasmina Douieb revient au Vilar avec une magnifique \u00e9quipe de onze com\u00e9diens. Elle nous fait d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9criture dr\u00f4le, po\u00e9tique et universelle de l\u2019un des auteurs japonais contemporains les plus reconnus.", "img_url": "/media/events/P44-_3soeurs_JzDLsiY.jpg", "dates": [["2025-03-26 20:00:00", "2025-03-26 23:00:00"], ["2025-03-28 20:00:00", "2025-03-28 23:00:00"], ["2025-04-01 20:00:00", "2025-04-01 23:00:00"], ["2025-04-02 20:00:00", "2025-04-02 23:00:00"], ["2025-04-04 20:00:00", "2025-04-04 23:00:00"]]}, {"id": "5167", "name": "Les Trois Soeurs (version andro\u00efde)", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn spectacle qui parle de demain \u00e0 partir d\u2019un texte d\u2019hier.\u00a0\nJasmina Douieb\nDans une petite ville japonaise, dont l\u2019industrie robotique \u00e9tait autrefois prosp\u00e8re, trois s\u0153urs et leur fr\u00e8re organisent un diner pour comm\u00e9morer l\u2019anniversaire de la mort de leur p\u00e8re. Chez les Fukazawa, robots et humains vivent en harmonie, et c\u2019est Muraoka, le vieux robot domestique, qui s\u2019affaire en cuisine \u2013 il a pris un peu de retard lors des courses en papotant avec un autre robot. Entre les convives, les conversations vont bon train, mais sous le vernis des apparences, les destins se jouent et les secrets refont surface\u2026 Et si, au final, la seule parole libre \u00e9manait des robots, programm\u00e9s pour dire la v\u00e9rit\u00e9, dans un monde o\u00f9 les personnages se mentent \u00e0 eux-m\u00eames\u00a0?\nEn faisant coexister humains et robots, qui seront interpr\u00e9t\u00e9s par des com\u00e9diens-danseurs,\u00a0Les Trois S\u0153urs (version andro\u00efde)\u00a0interroge nos rapports de domination et pose la question\u00a0: qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre humain\u00a0?\u00a0\nApr\u00e8s le beau succ\u00e8s de ses pi\u00e8ces\u00a0Je te promets\u00a0et\u00a0Post Mortem, la metteuse en sc\u00e8ne Jasmina Douieb revient au Vilar avec une magnifique \u00e9quipe de onze com\u00e9diens. Elle nous fait d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9criture dr\u00f4le, po\u00e9tique et universelle de l\u2019un des auteurs japonais contemporains les plus reconnus.", "img_url": "/media/events/P44-_3soeurs.jpg", "dates": [["2025-03-27 19:00:00", "2025-03-27 22:00:00"], ["2025-03-29 19:00:00", "2025-03-29 22:00:00"], ["2025-04-03 19:00:00", "2025-04-03 22:00:00"]]}, {"id": "5189", "name": "Conf\u00e9rence :  R\u00e9cits et utopies", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Bar du Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe Vilar propose cette saison, en collaboration avec\u00a0UCLouvain Culture, un cycle de quatre conf\u00e9rences qui mettent en relation artistes et chercheurs.\nCette conf\u00e9rence sur le th\u00e8me de\u00a0R\u00e9cits et utopies\u00a0est le r\u00e9sultat d\u2019une rencontre et d\u2019un travail entre l\u2019artiste H\u00e9lo\u00efse Meire et la chercheuse de l\u2019UCLouvain, V\u00e9ronique Bragard.\nhttps://levilar.be/autresaison/recitsetutopies", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2025-03-31 20:00:00", "2025-03-31 22:00:00"]]}, {"id": "5170", "name": "Une Travers\u00e9e", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nQuand Natacha Belova et Tita Iacobelli rencontrent Lewis Carroll\u00a0\nUne enfant doit quitter les ruines de sa maison qui n\u2019existe plus. La guerre n\u2019a laiss\u00e9 que des d\u00e9combres. Ils ne peuvent pas emporter beaucoup de choses. Pendant que les adultes pr\u00e9parent le long voyage, l\u2019enfant joue. Elle r\u00eave au monde au-del\u00e0 du miroir et entame une travers\u00e9e dans un pays o\u00f9 tout est invers\u00e9. L\u00e0, on peut se souvenir du futur. On peut voyager par la poste si on n\u2019a pas de billet de train. Courir aussi vite que possible pour rester dans le m\u00eame endroit. Et finalement se demander\u00a0: qui r\u00eave de qui\u2009?\nApr\u00e8s ses deux spectacles multi-prim\u00e9s\u00a0Tcha\u00efka\u00a0et\u00a0Loco, la Compagnie Belova-Iacobelli s\u2019inspire de la suite des aventures d\u2019Alice au pays des merveilles pour explorer le monde \u00e0 travers les yeux d\u2019une enfant incarn\u00e9e par une marionnette. Elles livrent une fable po\u00e9tique qui nous promet un voyage \u00e9tourdissant.\nSouvent, au cours des journ\u00e9es interminables du d\u00e9but de la guerre entre la Russie et l\u2019Ukraine, j\u2019ai pens\u00e9, entendu et lu de la part de mes amis russes et ukrainiens la phrase \u00ab\u2009C\u2019est comme un r\u00eave, un r\u00eave fou\u2009\u00bb. C\u2019est un r\u00eave si effrayant et c\u2019est tellement difficile de se r\u00e9veiller. Comme si ce n\u2019\u00e9tait plus ton r\u00eave mais, comme dans\u00a0La Travers\u00e9e du miroir, c\u2019est le r\u00eave du Roi Rouge et tu es coinc\u00e9e, paralys\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.\nNatacha Belova", "img_url": "/media/events/P48_-_Belova_Iacobell_Casteliers_158_uGgzJ2q.jpg", "dates": [["2025-04-09 20:00:00", "2025-04-09 22:00:00"], ["2025-04-11 20:00:00", "2025-04-11 22:00:00"], ["2025-04-15 20:00:00", "2025-04-15 22:00:00"], ["2025-04-16 20:00:00", "2025-04-16 22:00:00"]]}, {"id": "5169", "name": "Une Travers\u00e9e", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nQuand Natacha Belova et Tita Iacobelli rencontrent Lewis Carroll\u00a0\nUne enfant doit quitter les ruines de sa maison qui n\u2019existe plus. La guerre n\u2019a laiss\u00e9 que des d\u00e9combres. Ils ne peuvent pas emporter beaucoup de choses. Pendant que les adultes pr\u00e9parent le long voyage, l\u2019enfant joue. Elle r\u00eave au monde au-del\u00e0 du miroir et entame une travers\u00e9e dans un pays o\u00f9 tout est invers\u00e9. L\u00e0, on peut se souvenir du futur. On peut voyager par la poste si on n\u2019a pas de billet de train. Courir aussi vite que possible pour rester dans le m\u00eame endroit. Et finalement se demander\u00a0: qui r\u00eave de qui\u2009?\nApr\u00e8s ses deux spectacles multi-prim\u00e9s\u00a0Tcha\u00efka\u00a0et\u00a0Loco, la Compagnie Belova-Iacobelli s\u2019inspire de la suite des aventures d\u2019Alice au pays des merveilles pour explorer le monde \u00e0 travers les yeux d\u2019une enfant incarn\u00e9e par une marionnette. Elles livrent une fable po\u00e9tique qui nous promet un voyage \u00e9tourdissant.\nSouvent, au cours des journ\u00e9es interminables du d\u00e9but de la guerre entre la Russie et l\u2019Ukraine, j\u2019ai pens\u00e9, entendu et lu de la part de mes amis russes et ukrainiens la phrase \u00ab\u2009C\u2019est comme un r\u00eave, un r\u00eave fou\u2009\u00bb. C\u2019est un r\u00eave si effrayant et c\u2019est tellement difficile de se r\u00e9veiller. Comme si ce n\u2019\u00e9tait plus ton r\u00eave mais, comme dans\u00a0La Travers\u00e9e du miroir, c\u2019est le r\u00eave du Roi Rouge et tu es coinc\u00e9e, paralys\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.\nNatacha Belova", "img_url": "/media/events/P48_-_Belova_Iacobell_Casteliers_158.jpg", "dates": [["2025-04-10 19:00:00", "2025-04-10 21:00:00"], ["2025-04-12 19:00:00", "2025-04-12 21:00:00"], ["2025-04-17 19:00:00", "2025-04-17 21:00:00"]]}, {"id": "5190", "name": "Conf\u00e9rence :  Pastiche et traduction litt\u00e9raire", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar - UCLouvain", "place": "Bar du Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nLe Vilar propose cette saison, en collaboration avec\u00a0UCLouvain Culture, un cycle de quatre conf\u00e9rences qui mettent en relation artistes et chercheurs.\nCette conf\u00e9rence sur le th\u00e8me de\u00a0Pastiche et traduction litt\u00e9raire\u00a0est le r\u00e9sultat d\u2019une rencontre et d\u2019un travail entre l\u2019artiste Jasmina Douieb et le chercheur de l\u2019UCLouvain, Mauricio Narva\u00e8z.\nhttps://levilar.be/autresaison/pastiche/", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2025-04-14 20:00:00", "2025-04-14 22:00:00"]]}, {"id": "5172", "name": "Y\u00e9! (L'eau)", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nDes acrobaties de haut vol au fil de l\u2019eau.\nContorsions hallucinantes, pyramides humaines vertigineuses et danse impr\u00e9gn\u00e9e de hip-hop\u00a0: les treize artistes du Circus Baobab nous balancent une performance irr\u00e9sistible\u2009!\nSans filet et sans autres accessoires que des bouteilles en plastique, ils articulent leur spectacle autour d\u2019une ressource rare dans leur Guin\u00e9e natale, objet de toutes les convoitises\u00a0: l\u2019eau (\u00ab\u2009y\u00e9\u2009\u00bb en langue soussou). Enchainant les prouesses physiques, ils brossent un r\u00e9cit de r\u00e9silience, de r\u00e9invention de soi et de solidarit\u00e9.\nConnu du grand public gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9patante prestation en finale de l\u2019\u00e9mission\u00a0La France a un incroyable talent\u00a0en\u00a02022, le Circus\u00a0Baobab m\u00eale les modes d\u2019expression traditionnels du cirque africain et ses \u00e9critures contemporaines. Cette compagnie pas comme les autres \u0153uvre pour un cirque solidaire et citoyen, et r\u00e9ins\u00e8re par l\u2019art des jeunes de la rue.", "img_url": "/media/events/P50_-_Y%C3%A9_-_HD_2_-_Cr%C3%A9dit_Metlili_LYx4WBV.jpg", "dates": [["2025-04-25 20:00:00", "2025-04-25 21:00:00"]]}, {"id": "5171", "name": "Y\u00e9! (L'eau)", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nDes acrobaties de haut vol au fil de l\u2019eau.\nContorsions hallucinantes, pyramides humaines vertigineuses et danse impr\u00e9gn\u00e9e de hip-hop\u00a0: les treize artistes du Circus Baobab nous balancent une performance irr\u00e9sistible\u2009!\nSans filet et sans autres accessoires que des bouteilles en plastique, ils articulent leur spectacle autour d\u2019une ressource rare dans leur Guin\u00e9e natale, objet de toutes les convoitises\u00a0: l\u2019eau (\u00ab\u2009y\u00e9\u2009\u00bb en langue soussou). Enchainant les prouesses physiques, ils brossent un r\u00e9cit de r\u00e9silience, de r\u00e9invention de soi et de solidarit\u00e9.\nConnu du grand public gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9patante prestation en finale de l\u2019\u00e9mission\u00a0La France a un incroyable talent\u00a0en\u00a02022, le Circus\u00a0Baobab m\u00eale les modes d\u2019expression traditionnels du cirque africain et ses \u00e9critures contemporaines. Cette compagnie pas comme les autres \u0153uvre pour un cirque solidaire et citoyen, et r\u00e9ins\u00e8re par l\u2019art des jeunes de la rue.", "img_url": "/media/events/P50_-_Y%C3%A9_-_HD_2_-_Cr%C3%A9dit_Metlili.jpg", "dates": [["2025-04-26 19:00:00", "2025-04-26 20:00:00"]]}, {"id": "5174", "name": "Alter", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "8\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn dialogue sonore et sensitif entre une danseuse et un percussionniste.\nEnsemble, ils explorent tous les \u00e9tats de l\u2019argile et transforment le plateau en paysages micro et macroscopiques. Aux creux de leurs \u00e9changes apparaissent des lieux imaginaires, des villes, des sols et des reliefs.\nToujours dans l\u2019instant, ils tracent des chemins intuitifs dans un rapport direct, brut et sans artifice avec la mati\u00e8re.\nApr\u00e8s avoir accueilli leurs spectacles\u00a0Terre \u00d4\u00a0et\u00a0Stoel,\u00a0c\u2019est avec joie que nous retrouvons cette saison la compagnie Nyash avec leur dernier projet\u00a0Alter.\u00a0Fond\u00e9e en 2006, cette compagnie a pour objectif d\u2019amener la danse contemporaine au jeune public par un langage de corps investi, engag\u00e9 et po\u00e9tique. En partant du r\u00e9el, elle convie les spectateurs \u00e0 voyager dans un univers de sensations.\nPrix de la ministre de l\u2019Enfance aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre jeune public de Huy\u00a02023.", "img_url": "/media/events/P52_-_ALTER_AliceKhol_BD-48_ywA98I6.jpg", "dates": [["2025-05-02 15:00:00", "2025-05-02 15:50:00"], ["2025-05-03 15:00:00", "2025-05-03 15:50:00"]]}, {"id": "5173", "name": "Alter", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "8\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nUn dialogue sonore et sensitif entre une danseuse et un percussionniste.\nEnsemble, ils explorent tous les \u00e9tats de l\u2019argile et transforment le plateau en paysages micro et macroscopiques. Aux creux de leurs \u00e9changes apparaissent des lieux imaginaires, des villes, des sols et des reliefs.\nToujours dans l\u2019instant, ils tracent des chemins intuitifs dans un rapport direct, brut et sans artifice avec la mati\u00e8re.\nApr\u00e8s avoir accueilli leurs spectacles\u00a0Terre \u00d4\u00a0et\u00a0Stoel,\u00a0c\u2019est avec joie que nous retrouvons cette saison la compagnie Nyash avec leur dernier projet\u00a0Alter.\u00a0Fond\u00e9e en 2006, cette compagnie a pour objectif d\u2019amener la danse contemporaine au jeune public par un langage de corps investi, engag\u00e9 et po\u00e9tique. En partant du r\u00e9el, elle convie les spectateurs \u00e0 voyager dans un univers de sensations.\nPrix de la ministre de l\u2019Enfance aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre jeune public de Huy\u00a02023.", "img_url": "/media/events/P52_-_ALTER_AliceKhol_BD-48.jpg", "dates": [["2025-05-03 11:30:00", "2025-05-03 12:20:00"]]}, {"id": "5176", "name": "Discourir devant une pieuvre", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nBallet d\u2019un patient pris dans le tourbillon hospitalier.\u00a0\nMonsieur Ratzinberg, atteint d\u2019un cancer, est en lutte avec son corps malade. Les soignants qui l\u2019accompagnent m\u00e8nent eux aussi un combat permanent \u2013 \u00e0 en devenir parfois malades \u2013 entre r\u00e9alit\u00e9, objectifs intenables et sens du m\u00e9tier. Au milieu de ce chaos, Monsieur Ratzinberg trouve une \u00e9chappatoire au travers de sa passion pour la photographie, tout en se d\u00e9battant avec l\u2019institution hospitali\u00e8re, gangren\u00e9e et confront\u00e9e \u00e0 des logiques socio-\u00e9conomiques d\u00e9shumanisantes.\u00a0\nLe chemin sensible d\u2019un homme qui croise celui de soignants au sein d\u2019un milieu (in)hospitalier.\u00a0\nDans cet espace, nous assistons \u00e0 une forme th\u00e9\u00e2trale pr\u00e9cise et g\u00e9n\u00e9reuse o\u00f9 les rythmes discordent entre la passivit\u00e9 d\u2019un malade et la fr\u00e9n\u00e9sie des corps des soignants au travail en interrogeant en permanence leur rapport au vivant, au temps et en y cherchant la po\u00e9sie.\nNourrie d\u2019exp\u00e9riences personnelles et d\u2019interviews aupr\u00e8s des professionnels et de malades, qui chacun r\u00e9sistent pour que subsiste la vie, Marie Coyard nous livre un spectacle poignant, \u00e0 la cadence effr\u00e9n\u00e9e.", "img_url": "/media/events/P54_Discourir_devant_une_pieuvre__Marie_Coyard_jwVokt9.jpg", "dates": [["2025-05-14 20:00:00", "2025-05-14 22:00:00"], ["2025-05-16 20:00:00", "2025-05-16 22:00:00"], ["2025-05-20 20:00:00", "2025-05-20 22:00:00"], ["2025-05-21 20:00:00", "2025-05-21 22:00:00"]]}, {"id": "5177", "name": "Les Grandes Mar\u00e9es", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nT\u00eate-\u00e0-t\u00eate sous haute tension.\nUn p\u00e8re d\u00e9barque chez son fils \u00e0 l\u2019improviste. Il ne d\u00e9rangera pas longtemps, il veut juste causer un peu. Ou pas\u2009? Quelle est la v\u00e9ritable raison de sa visite\u2009?\nIls ne se sont pas vus depuis un an et la tension entre eux est palpable. On d\u00e9couvre peu \u00e0 peu le gouffre d\u2019incompr\u00e9hension qui les s\u00e9pare. Pendant le temps d\u2019une repr\u00e9sentation, ils vont parler, se jauger, revivre des souvenirs, rire, se faire mal, comme deux boxeurs sur le ring, jusqu\u2019au KO.\nOn n\u2019est pas maitres de ses enfants, mais comment les l\u00e2cher, surtout quand on sent que quelque chose d\u2019anormal est en marche\u2009? \u00c0 travers cette histoire singuli\u00e8re, chacun se retrouvera, comme parent ou comme enfant, dans la bonne volont\u00e9, la maladresse, le sentiment d\u2019\u00e9chec, la r\u00e9bellion\u2026\u00a0\nLe duo d\u2019acteurs interpr\u00e8te avec justesse ce r\u00e9cit contemporain aux enjeux fondamentaux. L\u2019\u00e9criture rythm\u00e9e d\u2019Alex Lorette instaure un suspense qui nous tient en haleine jusqu\u2019au d\u00e9nouement final.", "img_url": "/media/events/P56-LesGrandesMarres_Photos_GaelMaleux_DSC8590_oui.jpg", "dates": [["2025-05-15 19:00:00", "2025-05-15 20:20:00"], ["2025-05-17 19:00:00", "2025-05-17 20:20:00"], ["2025-05-22 19:00:00", "2025-05-22 20:20:00"], ["2025-05-24 19:00:00", "2025-05-24 20:20:00"]]}, {"id": "5175", "name": "Discourir devant une pieuvre", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Jean Vilar", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nBallet d\u2019un patient pris dans le tourbillon hospitalier.\u00a0\nMonsieur Ratzinberg, atteint d\u2019un cancer, est en lutte avec son corps malade. Les soignants qui l\u2019accompagnent m\u00e8nent eux aussi un combat permanent \u2013 \u00e0 en devenir parfois malades \u2013 entre r\u00e9alit\u00e9, objectifs intenables et sens du m\u00e9tier. Au milieu de ce chaos, Monsieur Ratzinberg trouve une \u00e9chappatoire au travers de sa passion pour la photographie, tout en se d\u00e9battant avec l\u2019institution hospitali\u00e8re, gangren\u00e9e et confront\u00e9e \u00e0 des logiques socio-\u00e9conomiques d\u00e9shumanisantes.\u00a0\nLe chemin sensible d\u2019un homme qui croise celui de soignants au sein d\u2019un milieu (in)hospitalier.\u00a0\nDans cet espace, nous assistons \u00e0 une forme th\u00e9\u00e2trale pr\u00e9cise et g\u00e9n\u00e9reuse o\u00f9 les rythmes discordent entre la passivit\u00e9 d\u2019un malade et la fr\u00e9n\u00e9sie des corps des soignants au travail en interrogeant en permanence leur rapport au vivant, au temps et en y cherchant la po\u00e9sie.\nNourrie d\u2019exp\u00e9riences personnelles et d\u2019interviews aupr\u00e8s des professionnels et de malades, qui chacun r\u00e9sistent pour que subsiste la vie, Marie Coyard nous livre un spectacle poignant, \u00e0 la cadence effr\u00e9n\u00e9e.", "img_url": "/media/events/P54_Discourir_devant_une_pieuvre__Marie_Coyard.jpg", "dates": [["2025-05-15 19:00:00", "2025-05-15 21:00:00"], ["2025-05-17 19:00:00", "2025-05-17 21:00:00"], ["2025-05-22 19:00:00", "2025-05-22 21:00:00"]]}, {"id": "5178", "name": "Les Grandes Mar\u00e9es", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Th\u00e9\u00e2tre Blocry", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nT\u00eate-\u00e0-t\u00eate sous haute tension.\nUn p\u00e8re d\u00e9barque chez son fils \u00e0 l\u2019improviste. Il ne d\u00e9rangera pas longtemps, il veut juste causer un peu. Ou pas\u2009? Quelle est la v\u00e9ritable raison de sa visite\u2009?\nIls ne se sont pas vus depuis un an et la tension entre eux est palpable. On d\u00e9couvre peu \u00e0 peu le gouffre d\u2019incompr\u00e9hension qui les s\u00e9pare. Pendant le temps d\u2019une repr\u00e9sentation, ils vont parler, se jauger, revivre des souvenirs, rire, se faire mal, comme deux boxeurs sur le ring, jusqu\u2019au KO.\nOn n\u2019est pas maitres de ses enfants, mais comment les l\u00e2cher, surtout quand on sent que quelque chose d\u2019anormal est en marche\u2009? \u00c0 travers cette histoire singuli\u00e8re, chacun se retrouvera, comme parent ou comme enfant, dans la bonne volont\u00e9, la maladresse, le sentiment d\u2019\u00e9chec, la r\u00e9bellion\u2026\u00a0\nLe duo d\u2019acteurs interpr\u00e8te avec justesse ce r\u00e9cit contemporain aux enjeux fondamentaux. L\u2019\u00e9criture rythm\u00e9e d\u2019Alex Lorette instaure un suspense qui nous tient en haleine jusqu\u2019au d\u00e9nouement final.", "img_url": "/media/events/P56-LesGrandesMarres_Photos_GaelMaleux_DSC8590_oui_WKZdY2L.jpg", "dates": [["2025-05-16 20:00:00", "2025-05-16 21:20:00"], ["2025-05-20 20:00:00", "2025-05-20 21:20:00"], ["2025-05-21 20:00:00", "2025-05-21 21:20:00"], ["2025-05-23 20:00:00", "2025-05-23 21:20:00"], ["2025-05-27 20:00:00", "2025-05-27 21:20:00"], ["2025-05-28 20:00:00", "2025-05-28 21:20:00"]]}, {"id": "5181", "name": "Kiss & Cry", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nDe retour apr\u00e8s 12\u00a0ans et plus de 300\u00a0repr\u00e9sentations \u00e0 travers le monde\u2009!\nAccueilli en 2013 \u00e0 l\u2019Aula Magna,\u00a0Kiss & Cry\u00a0bouscule les fronti\u00e8res de toutes les disciplines artistiques pour concevoir devant nos yeux une repr\u00e9sentation chaque soir unique. Le spectacle associe cin\u00e9ma \u00ab\u2009live\u2009\u00bb, danse de doigts, texte et d\u00e9cors miniatures pour cr\u00e9er un nouveau langage sc\u00e9nique.\u00a0\nUn voyage onirique qui ouvre l\u2019imaginaire et d\u00e9veloppe une nouvelle mani\u00e8re de raconter aux fronti\u00e8res des genres. La rencontre d\u2019une grande chor\u00e9graphe, d\u2019un auteur de talent et d\u2019un\u00a0maitre du 7\u00e8me\u00a0art.\nUne performance de haut vol, \u00e9lue meilleur spectacle de danse aux Prix de la Critique \u00e0 sa cr\u00e9ation.", "img_url": "/media/events/P58_-_kiss-cry-c-maarten-vanden-abeele-4_7DSVTNm.jpg", "dates": [["2025-05-28 20:00:00", "2025-05-28 21:15:00"], ["2025-05-30 20:00:00", "2025-05-30 21:15:00"]]}, {"id": "5179", "name": "Kiss & Cry", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Aula Magna", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Oui\n                    \n                \nDe retour apr\u00e8s 12\u00a0ans et plus de 300\u00a0repr\u00e9sentations \u00e0 travers le monde\u2009!\nAccueilli en 2013 \u00e0 l\u2019Aula Magna,\u00a0Kiss & Cry\u00a0bouscule les fronti\u00e8res de toutes les disciplines artistiques pour concevoir devant nos yeux une repr\u00e9sentation chaque soir unique. Le spectacle associe cin\u00e9ma \u00ab\u2009live\u2009\u00bb, danse de doigts, texte et d\u00e9cors miniatures pour cr\u00e9er un nouveau langage sc\u00e9nique.\u00a0\nUn voyage onirique qui ouvre l\u2019imaginaire et d\u00e9veloppe une nouvelle mani\u00e8re de raconter aux fronti\u00e8res des genres. La rencontre d\u2019une grande chor\u00e9graphe, d\u2019un auteur de talent et d\u2019un\u00a0maitre du 7\u00e8me\u00a0art.\nUne performance de haut vol, \u00e9lue meilleur spectacle de danse aux Prix de la Critique \u00e0 sa cr\u00e9ation.", "img_url": "/media/events/P58_-_kiss-cry-c-maarten-vanden-abeele-4.jpg", "dates": [["2025-05-29 19:00:00", "2025-05-29 20:15:00"]]}, {"id": "5184", "name": "D'Or et de sang", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "sous chapiteau", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nLa nouvelle cr\u00e9ation \u00e9questre de Tempo d\u2019Eole\u2009!\n\u00c0 l\u2019heure du grand show, les chevaux sont harnach\u00e9s, les filles sont belles et les gar\u00e7ons sont forts. Dans un incessant ballet m\u00ealant cirque, voltige et dressage de chevaux, le fouet claque pour tenir les r\u00eanes de cette petite m\u00e9canique. De la surench\u00e8re jaillit la chute, les costumes s\u2019arrachent, le maquillage coule. Le tourbillon emporte les corps et d\u00e9construit ce qui toujours fut... La piste ne suffit pas \u00e0 contenir tous ces d\u00e9bordements qui emportent le spectateur dans une virevoltante exp\u00e9rience.\n\u00c0 partir de l\u2019image du cirque traditionnel, hi\u00e9rarchis\u00e9 et patriarcal, les artistes de la compagnie Tempo d\u2019Eole questionnent notre soci\u00e9t\u00e9 et ouvrent une br\u00e8che vers un imaginaire plus harmonieux. Pour cette nouvelle cr\u00e9ation, ils r\u00e9unissent sous leur chapiteau cinq acrobates, un musicien, un chien et\u00a0quatre\u00a0chevaux\u2009dans un spectacle \u00e9poustouflant\u2009!\nDepuis plus de dix ans, la compagnie braban\u00e7onne m\u00eale art \u00e9questre et cirque, conte, th\u00e9\u00e2tre et musique pour le plus grand bonheur des petits et des grands.", "img_url": "/media/events/P60_-_Or_et_Sang_C%C3%A9cile_Pirson_r1vRnoA.jpg", "dates": [["2025-06-03 20:00:00", "2025-06-03 21:20:00"], ["2025-06-04 20:00:00", "2025-06-04 21:20:00"], ["2025-06-06 20:00:00", "2025-06-06 21:20:00"]]}, {"id": "5182", "name": "D'Or et de sang", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "sous chapiteau", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nAccessible au pmr:\n                     \n                        Non\n                    \n                \nLa nouvelle cr\u00e9ation \u00e9questre de Tempo d\u2019Eole\u2009!\n\u00c0 l\u2019heure du grand show, les chevaux sont harnach\u00e9s, les filles sont belles et les gar\u00e7ons sont forts. Dans un incessant ballet m\u00ealant cirque, voltige et dressage de chevaux, le fouet claque pour tenir les r\u00eanes de cette petite m\u00e9canique. De la surench\u00e8re jaillit la chute, les costumes s\u2019arrachent, le maquillage coule. Le tourbillon emporte les corps et d\u00e9construit ce qui toujours fut... La piste ne suffit pas \u00e0 contenir tous ces d\u00e9bordements qui emportent le spectateur dans une virevoltante exp\u00e9rience.\n\u00c0 partir de l\u2019image du cirque traditionnel, hi\u00e9rarchis\u00e9 et patriarcal, les artistes de la compagnie Tempo d\u2019Eole questionnent notre soci\u00e9t\u00e9 et ouvrent une br\u00e8che vers un imaginaire plus harmonieux. Pour cette nouvelle cr\u00e9ation, ils r\u00e9unissent sous leur chapiteau cinq acrobates, un musicien, un chien et\u00a0quatre\u00a0chevaux\u2009dans un spectacle \u00e9poustouflant\u2009!\nDepuis plus de dix ans, la compagnie braban\u00e7onne m\u00eale art \u00e9questre et cirque, conte, th\u00e9\u00e2tre et musique pour le plus grand bonheur des petits et des grands.", "img_url": "/media/events/P60_-_Or_et_Sang_C%C3%A9cile_Pirson.jpg", "dates": [["2025-06-05 19:00:00", "2025-06-05 20:20:00"], ["2025-06-07 19:00:00", "2025-06-07 20:20:00"]]}]